紅磡出發，前往祖國首都的車票(貳)

小弟27歲...無拍過拖...本身鐘意打吓機同打吓波...

大家生日快樂
首先多謝大家嘅支持
冇大家嘅留言可能兩日就爛咗尾
第一次爆POST有啲滾動

言歸正傳
話說細佬上網睇完個痴線佬踩單車去英國就俾佢傳染咗痴埋一份，跟手辭咗份工踏上英國Working Holiday嘅旅程。第一個POST頭唔記得講所以比較多人問，其實細佬已經到咗英國大約二十日，而家待業中做緊廢青。因為細佬未夠三十歲，所以今個旅程係完全依賴公共交通工具，一步一步咁遊歷咗大約十幾個國家。行程如下：

(紅字為即日來回)：
Day 1: 紅磡(香港)
Day 2: 北京(中國)
Day 4: 二連(內蒙古)、扎門烏德(蒙古國)
Day 5: 烏蘭巴托(蒙古國)
Day 7: 戈壁沙漠(蒙古國)
Day 13: 烏蘭巴托(蒙古國)
Day 16: 伊爾庫茨克(西伯利亞)
Day 17: 胡日爾(奧利洪島)
Day 20: 伊爾庫茨克(西伯利亞)
Day 24: 莫斯科(俄羅斯)
Day 26: 華沙(波蘭)
Day 29: 克拉科夫(波蘭)
Day 33: 布拉格(捷克)
Day 35: 庫倫洛夫(捷克)
Day 37: 維也納(奧地利)
Day 40: 布達佩斯(匈牙利)
Day 44: 聖坦德(匈牙利)
Day 50: 盧比安納(斯洛文尼亞)
Day 51: 皮蘭 ❨斯洛文尼亞❩
Day 53: 布萊德 ❨斯洛文尼亞❩
Day 56: 薩格勒布 ❨克羅地亞❩
Day 58: 格拉茲 ❨奧地利❩
Day 60: 慕尼黑 ❨德國❩
Day 62: 柏林 ❨德國❩
Day 69: 哥本哈根 ❨丹麥❩
Day 72: 馬爾摩 ❨瑞典❩
Day 73: 漢堡 ❨德國❩
Day 76: 阿姆斯特丹 ❨荷蘭❩
Day 78: 布魯塞爾 ❨比利時❩
Day 79: 安特衛普 ❨比利時❩
Day 80: 根特 ❨比利時❩
Day 81: 巴黎 ❨法國❩
Day 83: 科爾馬 ❨法國❩
Day 86: 倫敦 ❨英國❩

如果唔嫌棄嘅好歡迎大家喺度留言傾吓傾
有人陪我傾計個腦轉得快啲會比較易諗到篇文點打

事不而遲
繼續我哋嘅戈壁沙漠之旅

123

留名

第一次爆POST太緊張唔記得POST舊LINK

文呢？

仲打緊
見就爆POST開家先

速度

快

當我冇講過

溫柔和憤怒

於漆黑嘅荒漠中昂首
只見滿天星宿嘅夜空不時劃過顆顆流星

夜幕低垂
羊群們已昏昏欲睡
此時此地星空下只剩兩人
蒙古女孩踱步而至
唇邊一半開口

樓主： 莫莉：

莫莉：你係咪毒男？
樓主：

言談間得知莫莉因為酷愛日本動畫
為更了解劇情及能觀看俗稱「生肉」嘅無字幕日文原版動畫而自習日語
點解蒙古人個個都可以自習語言咁厲害
而留意到樓豬個防水袋上印有著名動畫人物圖像
莫莉就好興奮咁同「知音人」攀談

防水袋
直至今日依然健在

頭頂銀河
腳踏戈壁沙漠
就喺個咁浪漫嘅氣氛底下
我竟然同個蒙古人傾咗成晚Hunter X Hunter

由於羊戶本身係民居
亦冇考慮過變成旅館
所以當晚小豬們同司機老大、莫莉、同羊戶女主人只能屈身於同一蒙古包內

睡袋出馬

雖然蒙古包內溫暖
但家貓依然會依偎人類取暖
而當晚全晚
瞓喺幼貓旁嘅優也就俾隻貓爪足全晚而不能入睡

翌日破曉

聽咗成晚Hunter X Hunter嘅羊群亦開始活動

據講
一戶羊戶養咁嘅數量只屬細戶
總數有幾多隻羊我冇數過啦
身處香港快將下午11點嘅大家
或者可以數數佢幫助入眠

又秒

俾我食個午餐先都得掛

新po lm

lm

push

pish

pish，新po留名
加油呀辜巴！

留名追故！

第一次整焗雞脾
一take 過好滿足

live!

Lm

LM

笑死 莫莉真係用毒男呢個term?
我都係jump fans
貓仔好似特別痴優也

原句係"are you Otaku?"
樓主毒到連導遊都忍唔住問出口

btw
其實啲動物比較痴兩位瑞士佬
不過冇影相

大家早啲瞓
今次會一次過打晒全個戈壁之旅先出文
估計香港時間聽朝有得睇

雞啼咗好耐喇！

12點前都仲係朝早

好幽默呀
Otaku
快d出文啦

未打好

早餐前外出散步

美麗遼闊嘅荒漠
另一邊廂亦係牲畜嘅墓地
被圈養嘅動物最終只會死喺飼主嘅手上

早餐過後就再度踏上旅程
向著有White Stupa之稱嘅Tsagaan Suvarga進發
Tsagaan Suvarga原為海床
經歷千百萬年嘅風霜海床漸漸露出地面
由於海底礦物豐富
Tsagaan Suvarga嘅土地於陽光下呈現著唔同嘅色彩

車程中望出窗外
係一大片藍天白雲

途中
車突然轉入一條小村落

喺其中一間蒙古包門前停下
司機老大就跳咗車離開整整15分鐘

其間瑞士插畫家李奧納寂寞難耐
就落咗車搵附近嘅看門狗玩遊戲
如果佢哋咬你點算好

原來蒙古包係司機老大屋企
適逢司機老大老邁嘅母親做訪
想念母親嘅佢就招呼晒全團人去佢家中做客

由於司機老大家境唔算十分好
所以取曖用嘅燃料係牲畜嘅

幾乎每家每戶都有一大盤小食
包括油炸嘅包點
同埋酸到難以入口，類似芝士嘅奶類製品
但兩位瑞士人就覺得味道啱啱好

而喺呢度
一眾團友亦初次品嚐到新鮮駱駝奶
根據《 本草綱目 》記載：“駱乳，冷，無毒，補中益氣，壯筋骨，令人不飢”。
新鮮嘅駱駝奶入口已經係冰凍
而現代科學家認為
口感同味道都同乳酪無異嘅駱駝奶具有很高嘅營養價值
由於沙漠環境極端母乳就係保證駱駝BB生存嘅重要因素
研究指出佢嘅維他命C含量比牛奶多出三倍
其他營養成分仲包括一堆讀BIO CHEM都睇唔明嘅專有名詞

駱駝奶口感同味道同用乳酪無異(乳酪網上圖片)

時間一轉
我哋就嚟到白塔

十一月嘅戈壁不時刮起烈風
現場大風到連企都好難企得穩

或者大家都會好奇究竟連續七日身處沙漠
人有三急可以點解決呢？

答案在此

白塔據講都係薩滿教嘅聖地
而只要圍著崖上嘅石堆行三圈
再往上面掉石仔許願嘅話
願望就會好快實現
我個願望係平安大吉咁去到英國
但我唔記得許埋願要搵到工

據莫莉所言
白塔有一山神
但凡於此地亂拋垃圾、隨處便溺者會受到詛咒

點解你要等太一同優也卍解完先講嘅

因為崖頂太大風
風景亦唔算話好靚
莫莉就提議大家徒步行落崖底

原來大家都是連登仔

果然除咗風較微弱
崖底仲可以睇到唔同嘅景色

徒步重返崖頂

正式同白塔說再見結束當日嘅旅程

出發去蒙古包嘅路上
蒙莉同司機老大都好似有啲不安
但由於佢哋以蒙古語交談
大家都唔明白發生緊咩事

中途仲遇上差人查牌

好快大家就知發生咩事
因為遊牧民族血統嘅影響
原先準備接待我哋嘅蒙古包一家竟然無先兆下遊走咗

同酒店唔同
要拍門WALK IN要求蒙古包主人收留係冇可能嘅事
為免大家要係沙漠低於零下30度嘅天氣露宿
兩位蒙古人決定帶五隻小豬去鄰近嘅城市

好彩嘅係天黑前已經搵到人收留大家

成功搵到居所嘅莫莉鬆一口氣
俾樓豬捉到佢匿埋自私打邊爐

呢一刻先留意到
原來蒙古係有齊左右呔嘅車
往後旅程亦都見過司機老大同並排嘅司機就咁打開車窗傾計

原本諗住會瞓蒙古包
但最後要去人屋企瞓廳打地鋪
如果係你哋會有咩感受呢？

團入面嘅五個人會咁答你：開心到喊出嚟呀

出發前
團中五人都十分嚮往蒙古包
連日嘅體驗亦都對蒙古包嘅評價不俗

之但係
正式嘅蒙古包係唔會有任何俾你「方便」嘅設備
當你過去每餐都多肉少菜
而室外氣溫入夜後跌至低於零下三十度以下嘅時候
要解決一啲生理需要就唔係易事了

另外
由於野生動物唔會交上網費
沙漠地區係冇任何電話或者上網嘅訊號
民居提供嘅Wifi正好畀與世隔絕咗數日嘅豬仔團聯繫外界

解決完生理同心理需要
兩位熟讀戈壁地區旅遊書嘅日本人
提議大家去附近嘅恐龍博物館參觀

博物館與民居約五分鐘路程
中間會經過一個有好多恐龍雕像嘅公園仔

博物館門外有大家熟悉嘅日文字
好似話係祝願世界和平咁話

博物館門外
入面係咩樣？
我唔想記得......
所以一張相都冇影
大家有興趣盲自己坐車去睇啦

Nice Fight!
第二朝一早就出發
目的地係位於Gobi Gurvansaikhan National Park嘅Yolyn Am
由於地勢關係
Yolyn Am長年冰封
即使係七月夏天最熱嘅日子
你都可以喺度搵到冰層同積雪
如果旅客好彩嘅話
仲可以見到雪豹、大角羊同西伯利亞羱羊等稀有野生動物

入口處告示牌
有清晰嘅蒙古語寫低注意事項

一進入公園範圍就會見到冰川

冰雪嘅底下係河流
所以行路嘅時候要格外小心

戈壁地區作為薩滿教嘅重地
好容易就搵到佢哋嘅石堆

公園附有英文提示大家小心仆

石堆

石陣

從此路進
會見到更多更靚嘅自然景觀

冰封嘅河面就係Gobi Gurvansaikhan National Park入面最常見到嘅「道路」
因為冰同鞋嘅觀察力好低
喺冰面上行真係一步一驚心

而薄薄嘅冰底下就係流動中嘅河流
稍一不慎就會濕晒

仲記得之前Baga Gazriin Chuluu入面嘅石堆嗎？
呢度亦可以見到同樣嘅景觀

好快就入到Yolyn Am嘅心臟位置
呢PART係一個冰封嘅湖
由於長年處於低溫，湖面嘅冰已經可以令人放心咁踏上去
呢個時候李奧納竟喺冰面上大字形咁瞓著咗

其實行入Yolyn Am嘅路程中仲有好多比相片更靚嘅風景
不過因為要空出雙手慎防街
所以自私嘅樓豬只用雙眼拍攝
將底片留喺記憶中
好多時上網睇遊記都會見到好多好靚嘅相
相信寫文嘅人經歷過更多更靚嘅風景無辦法呈現畀一眾讀者欣賞

沿路離開Yolyn Am
莫莉又有新搞作

因為大家喺Yolyn Am花嘅時間比預期中耐
如果按照原定計劃去蒙古包食午飯嘅話
估計要下午3點先有飯食

解決方法就係野外露出

午飯過後嘅行程
係今次戈壁之旅影得最少相
但同時係自己最鍾意嘅一PART

短短86日旅程途中
有唔少人都問過我究竟最難忘嘅經歷係邊
而Khongoryn Els入面嘅Singing Dune就係我其中一個答案

Khongoryn Els係戈壁地區一個著名嘅沙丘群
其中最高嘅沙丘足足有超過三百米高
由於強風吹過時沙丘會發出有如精靈歌唱般嘅聲響
故此又名Singing Dune

豬仔團五人組今日嘅任務就係爬上三百米高嘅Singing Dune

眾所周知要連登仔徒手游出公海、喺水面上奔跑同唔助跑跳得過300米其實唔難
但樓豬作為一隻連蒙古人見到都話毒嘅毒L
要爬上300米高嘅沙丘都唔係一件易事
如果大家試過同自己男神女神漫步過沙灘(我未試過)
就會了解到喺沙面上行走係比平地難上十倍
可想而知要爬上陡峭嘅沙丘會係咩情況

開始前莫莉建議大家揀個比較平坦嘅丘爬
上頂後再行過最高嘅丘係最慳力嘅攻略法
點知帶頭嘅馬歷諾一馬當先衝咗去最斜嘅一個丘
大家唯有照跟

兩嘢就俾佢哋拋離咗

由於沙嘅承托能力低
喺上面每行三步就會後退兩步
去到愈高嘅位置後退嘅情況會愈嚴重
爬到中段已經需要手腳並用
而爬沙丘嘅困難程度亦遠遠比自己想像中難
當你想停低稍作休息時
不穩嘅沙就會慢慢將攀爬者向下拉
爬嘅人可以只有兩個選擇：
1.放棄
2.出盡奶力不斷掙扎

一場嚟到戈壁沙漠最聞名嘅景點
眼見丘頂上所有團友都向自己招手表示風景絕佳
咁嘅情況下又點能夠輕言放棄呢?

最後咬緊牙關上到頂
迎接自己嘅馬歷諾直豎姆指：Nice Fight!

努力過後見到嘅景象係最靚的

再嚟兩張出自太一手筆嘅相
點解可以靚咁多

佢仲偷拍咗隻毒L

日落後天已黑
當大家小心翼翼一步步咁落斜時
李奧納竟然打橫個身就咁碌落山腳

原來仲有咁嘅玩法

入夜後嘅沙漠一片漆黑
全靠司機老大嘅經驗
加上帶路嘅當地人
大家先安然無恙到達當晚住處——一戶養駱駝人家嘅蒙古包

清晨
自然凍醒嘅大家想到戶外散步

打開門
會見到兩隻忠心耿耿嘅好朋友喺極端嚴寒下緊守崗位
保護室內嘅貴賓

好乖

戶主飼養嘅駱駝將會成為貴賓嘅座駕
帶領大家遠處觀賞昨日攀爬過嘅沙丘

司機老大為樓豬準備嘅駱駝

同馬相比
駱駝高大得多
亦係因為咁會比馬較為穩定
騎嘅人會更舒服
擁有傲人雙峰嘅駱駝可能因為比較難以肉眼分辨性別
所以每隻身上都有濃厚嘅體味吸引異性

準備出發

今次我又係排最尾

望著遠處細小嘅沙丘
好難相信大家之前一日會爬得咁辛苦

隻駱駝個髮型仲型過我

好快打完個白鴿轉返回起點
豬仔團亦不作留戀繼續旅程
下一站係全個戈壁之旅中唯一可以喺GOOGLE搵到中文名嘅景點巴彥扎格(Flaming Cliffs)

巴彥扎格又名烈火危崖
約100年前
曾任美國自然歷史博物館館長嘅美國探險家安得思
帶同團隊於該址發現咗唔少新品種恐龍、恐龍蛋以及恐龍巢穴
令巴彥扎格聞名於世

出發後不久痴線佬又有新搞作

由旅程第一日開始李奧納就一直話好想試吓喺沙漠揸車
大家一直不以而然
嚟到旅程最後一日
司機老大竟然將佢第二個老婆
——乘載咗大家七日嘅保母車交託喺呢位瑞士人手上

有驚無險
總算到達補給站
據莫莉講幾十年前一場大火
令呢個城市一直鬧鬼至今

有冇鬧鬼就唔知
我只知架車冇穿冇爛

補給過後
好快就到巴彥扎格

其實睇咗咁多日自然景觀
大家都有啲審美疲勞
只知崖好高
差錯腳隨時冇命
仲有係現場好大風
刮起嘅風沙令大家眼都打唔開咁囉

同場加映有痴線佬玩命

睇完恐龍
豬仔團就去到旅程入面最後一個蒙古包
亦係今次旅程入面最富有嘅一個家庭
據講佢哋所飼養嘅動物總值仲貴過喺香港置業

車程途中
莫莉叫大家留意窗外一種名為Saxual Tree嘅戈壁獨有嘅植物
作為能夠適應戈壁沙漠極端天氣嘅獨有植物
外形想必獨特非常

幻想圖

一望

當抵達富戶之際
先知道原來就係力士一家
得知呢個震驚100億人嘅消息後
樓豬個胃竟然痛起上嚟
餘下嘅時間都躺臥喺蒙古包內休息

情況好轉之時推門外出
只見痴線佬s又有新搞作

以下圖片可能令人不安
敬請慎入

好清楚沙漠冇水洗手嘅兩位瑞士人
竟然主動提出幫戶主手劏馬
可能呢啲就叫活在當下啦......

大家又估下呢條係乜

原來馬係一種非常珍貴嘅食物
一般蒙古人都好少機會食到
而含有天然酒精馬奶更加係只有夏天先有機會飲到
當晚嘅全馬宴大家就一次過品嚐晒馬嘅各個部位

富戶人家嘅廁所
其實咁凍佢哋點屙屎

第二朝清早
豬仔團完結所有行程
正式返回首都烏蘭巴托

live左 好感動

成日覺得外國人會做出一啲我地唔敢做或者覺得唔應該既行為
但諗諗下又會覺得人一世物一世
好多事都係好獨特既體驗
好似劏馬咁 成世人唔好話馬啦 肯定連雞都未劏過
點解可以咁堅

追到Live，下星期再睇

又要留明 復活節再睇

正皮左

留名繼續跟進

多謝otaku

隔咗咁耐已經唔記得邊個係力士

有同感

有沒騎過隻馬先劏

Pish

可能係瑞士人比較大膽
之後見過唔少白人都好怕事

正評咗未先

多謝引伏

已blocked

重睇

我攤咗成個鐘先出去
唔知喎

小氣鬼
抵你冇女

薩滿教係味好興飲一種叫死藤水

Btw 割出黎放下地下個舊係馬既邊忽

笑左

你估吓

唔太清楚
detail please

晏晝食咩

打緊文
食緊餅

Pish樓主我愛你

後記 [純文字討論]

入夜後嘅戈壁地區室外天氣寒冷而且了無半點光
為消磨時間團員傾咗好多幾有深度嘅話題
相信作為亞洲人嘅大家
唔多唔少都會有啲葡萄瑞士人
生活喺零污染嘅國度佢哋不但有瑞士山區肺
仲要有非常高嘅收入同Work-Life Balance

但唔講唔知
活在當下嘅佢哋原來好羨慕亞洲國家有久遠嘅歷史
「N年前有個傻佬用弩射中咗個蘋果，咁已經係瑞士最偉大嘅英雄啦」馬歷諾笑道

究竟活在當下係咩意思？
我真係睇唔透

團員除咗喺室內傾計作文化交流以外
不得不提莫莉為大家準備消磨時間嘅玩意

除咗蒙古人嘅傳統遊戲
原來莫莉仲識一種薩滿教嘅占卜術
為五位團友卜卦嘅結果
一致地大家都係身體健康

除此以外
佢仲提點大家特別需要注意嘅地方
太一嘅感情生活、優也嘅就業前景
仲有李奧納嘅注意安全等都出奇地巧合

而佢為樓豬所做嘅預言
亦都喺不久後成真......

又live咗

又成功睇到Live

唔好咁啦
人哋怕羞架

力士係咪火車站接樓豬去住宿嗰個

又live
樓主寫野真係好好睇，第一次追post睇遊記

等一日睇五分鐘

遲左過黎 新po留名

牙你 __ __
繼續狙擊樓豬

到底第二個po去唔去到旅程既一半....

今晚會唔會有?

室友整咗甜品
食埋先再打

大家嘅鼓勵係樓豬嘅動力來源

正評引伏

多謝G持

正解

你老味我個F5撳到爛咗都未有文..........

點解佢哋咁出色要打份咁嘅工？

由戈壁重返烏蘭巴托車程大約需時七小時
如果大家記性好嘅應該會記得以下敘述

大量二手車及發電廠的煙囪帶來滾滾濃煙，烏蘭巴托是世界上空氣污染最嚴重的城市！

重返市區嘅第一日
我哋終於見識到號稱世界第一空氣污染嘅城市係咩環境

塞車過後返回旅館
天色已漸沉
眾人梳洗過後
兩位日本人又有提議

「大家一唔一齊食飯？我哋知道有間餐廳有靚女侍應......」

得知呢個消息後
另外三隻小豬當堂流晒口水
無他嘅
因為大家過去七日每餐都只係食肉
已經好耐冇食過一餐正常嘅晚餐了

優也同太一所指嘅就係呢間
據講由脫北者營運嘅北韓餐廳
為保障店內所有員工安全
全店內部不準拍攝
所以樓豬又可以繼續鳩噏當呼吸

北韓食物畀人嘅印象都非常有機
樹皮、樹根等更適合一眾素食人士
而一進入餐廳
大家根深柢固嘅諗法就一掃而空

間餐廳超！豪！！華！！！
如果大家記得樓豬第一日喺烏蘭巴托
晚餐去旅館女主人推介嗰間傳統蒙古餐廳嘅裝潢的話
今日呢間北韓餐廳就比佢設備更新更豪華
餐廳大堂末端仲有一個舞台、一套樂器同舞台燈光

打開餐牌一看
價錢竟然係其他平民餐廳嘅五倍以上
而上面嘅食物根本同南韓菜完全冇分別

較早前拍攝
餐廳亦有賣一款名為「成吉思金」嘅酒
據講係蒙古旅行最受歡迎嘅手信之一

雖然話係天價餐廳
但其實價格比香港都平唔少
就喺眾人享用美食之時
原來嘅侍應搖身一變
竟然全部變晒能歌善舞同識玩樂器嘅表演者

在場人士無一不感驚喜
「佢哋比我嘅BAND仔朋友更ROCK，點解要做侍應？」李奧納不解
「我唔知你哋亞洲人點睇，但對我而言佢哋好似Super Hero一樣——前一刻仲係侍應，轉個身變咗表演家」馬歷諾附和

或者呢一點就係亞洲人同瑞士人嘅分別
喺亞洲即使你Rock過Rolling Stone、好波過美斯或者畫畫靚過袁生都好
專心追夢而唔搵一份正職就係不務正業，係廢青，係社會寄生蟲
往後嘅旅程入面曾經多次同外國朋友交換歌LIST聽歌
佢哋聽完幾支本地樂隊都讚不絕口

究竟香港人幾時先可以欣賞香港出品嘅音樂、藝術家同計動員呢？

打錯字
計動員＝＞運動員

最尾嗰段好sad
的確香港人都係搵錢至上，其他野都唔識欣賞

香港特色嘅資本主義

某程度上係政府做成樓主最尾個段講既結果
呢個政府唔知諗緊乜 淨係識得賣地搵錢
好啦全世界講緊保育推動文化講到如火如荼
佢先施施然落手搞 但仲要搞得衰
明明有好多野可以用更好既方式保留 佢偏偏要拆
本地文化人又冇資源去實踐自己既創意
教育又淨係識叫人背
黎緊又話要推動電競行業我真係得啖笑
呢班咁既官都唔知有冇打過機
唉

新post LM

居然一起身又有得睇
我愛樓主

等一晚睇10分鐘

F5

最尾一段真係sa d

Live咗
人在外地就會覺得其實香港真係有好多好值得介紹俾其他人嘅地方
點解咁細個地方都有咁多元化嘅文化
可惜嘅係有好多都只係睇錢而選擇咗同化
甘心犧牲香港獨有嘅嘢

樓主食足幾日肉點解決便秘問題?

我都想知樓主點解決食肉同性慾問題。

去左歐洲半年 同歐洲人傾計傾開自己既地方
先發現其實香港好屈機
小小既一個地方 可以做到美食雲集 經濟又好(相對上) 文化又特別(中西文化) 又多野玩
真係唔明點解香港人反而自己睇死自己
當然香港收緊皮都係事實

一次過追好爽
下星期再追

留名支持~~~~

有幸都坐過西伯利亞鐵路，以樓主風趣幽默性格，到時車上見聞肯定好有趣

Live

便秘咪唔屙囉

淨係市中心去郊區兩小時內到
每條街都有便利店
超市星期日同紅日都開呢三點已經大把外國人羡慕

嗰幾日我呢世都唔會忘記

不要再說了

乜你咁慢架

忍手一星期唔睇 唔夠15分鐘又live左 北韓有機個到笑左
樓主加油呀

等左14個鐘再上黎是否太快

認真POST
唔準笑

男人老狗太快唔係咁好嘅

喺旅館嘅晚上
旅館小主人好鍾意入嚟客房搵大家玩
淨係玩對腳都玩成晚

終於嚟到蒙古最後一日
由於戈壁之旅前未能到興仁寺參觀
所以最後一日唯一想去嘅地方就係有吹仲喇嘛廟之稱嘅博物館

同70年代嘅香港一樣
馬路中央有畀交通警用作指揮交通嘅站崗

但當值嘅伙計好似唔太領情

為紀念第十一屆亞歐領袖會議
蒙古政府於市內設立嘅紀念碑

似乎係好重要嘅樂章

重返興仁寺
門外對出有一石碑
上面刻有八仙過海嘅浮雕

今次終於可以入內參觀

同其他博物館唔同
興仁寺嘅門票係一張明信片

寺內嚴禁拍攝就慣架啦
但竟然連抄筆記都唔俾
用意係希望遊客唔記得入面咩環境時冇得重溫
咁佢哋就會再度光臨

之前提及過興仁寺原本係畀靈媒降神作法、預卜未來之用
話說喺18世紀末
蒙古小朋友達仔俾個西藏喇嘛開咗光
搖身一變變成準過麥玲玲嘅神童

年紀輕輕嘅佢已經好有本領同大智慧
甚至連同門好多嘅老師傅都要叫佢一聲達哥
好理所當然，長大成人嘅達哥就成為咗一個享譽盛名嘅佛教揸FIT人
其後仲唔理教條娶得靚靚有錢老婆而歸添

19世紀初
達哥揸FIT嘅公用藏傳佛教寺院因大火而毀於一旦
有見及此
佢就用開金口要求自己老婆出錢起座新寺廟
寺廟短短五年就起好
並得光緒帝遂賜名「興仁寺」
可能個名太普通達哥唔Nike
所以就搵自己阿哥改咗個好有霸氣嘅名，名為：
Хар, зүгийн шулмасын аймгийн омгийг дарагч, их амгалангийн урвалтгүй зүтгэн бүтээсэн орд харш ——鎮魔極樂宮

而呢位達哥嘅阿哥
就係帶領蒙古國脫離中國獨立嘅蒙古偉人——博克多汗

參觀完Хар, зүгийн шулмасын аймгийн омгийг дарагч, их амгалангийн урвалтгүй зүтгэн бүтээсэн орд харш
樓豬就返回旅館收拾細軟
準備當晚登上前往西伯利亞伊爾庫茨克嘅火車
其間旅館女主人突然道歉
「SORLY呀，我先生仲喺戈壁沙漠，佢唔可以車你去車站了......」

原先諗住車樓豬去車站嘅力士
喺前一晚居然親身代樓豬去火車站買飛

每晚60蚊港紙有咁好嘅服務
我就做硬打手唱好佢哋架啦

執完行李
居然俾我搵到旅館有呢本書
去迪士尼做足準備

歡樂嘅時光過得特別快
又係時候同大家講掰掰
入夜後好快同大家道別
正想Call的士前往車站時
旅館大廳出現咗一個熟悉嘅身影

「我欣賞你！食到咁多肉先係真男人！！」
一直以為只有肥婆先食得多肉嘅樓豬錯愕
較早前喺戈壁沙漠見過面嘅馬戶男丁帶同長子前來探望旅館女主人
上一代啲關係係咁複雜架啦，總之有個新角新登場啦
得知樓豬當晚就離開
豪邁嘅佢識英雄重英雄，決定送埋我最後一程

馬戶男丁長子身型健碩
自信嘅外表令難以相信佢只有區區15歲

如是者重返烏蘭巴托火車站
莫莉喺戈壁沙漠為樓豬占卜所得嘅預言亦即將成真......

後記
喺蒙古不論係超市定還是旅館
入面嘅雪櫃好多都係不插電嘅裝飾嚟
如果大家想飲支冰凍嘅可樂可以嘗試以下方法

另外
除咗之前提及嘅左右呔車輛同時出時之外
呢到連插座都花心過人

一個無統一制度嘅國家原來可以更方便百性

百姓

推

又live
旅館入面有冇坐廁？

日日起身翻工前都有文

見到post2先睇返post1

好想知莫莉占左啲咩

中國有統一制度咪又係咁 最憎見到依啲插座

依類插座其實如果插過英式 (BS1363) 嘅插頭入去，入面嘅金屬接觸點就會撐大咗，係唔可以再用黎插其他制式嘅插頭

有
仲有hot shower同免費洗衣服務
有次力士見我未瞓醒仲幫手收埋衫

盡力而為啦

仲唔快啲叫埋姨媽姑姐嚟睇

唔知呢

好清楚喎朋友

力士是好男人

所有同電有關嘅嘢都關 IT狗事嘛

佢真係好好服務

我係話post1已經星星咗個post
但係見到出post2先睇返

今晚睇波
未必更新到

愛我請留言
盡力秒覆

我咁耐以嚟都未用過星星功能

車站/ 機場接送(來回兩程)
流利英語對答
煮早餐
洗晾收衫
仲要劏埋馬

去邊搵

很多謝你的資訊

加速

睇波前出文咪得囉

莫莉係咪占中左樓豬失業

唉

等你出文呀

小心保管財物，你將會失去一件珍重(Treasure)嘅物品

烏蘭巴托火車站共分上下兩層
底層逼滿晒蒙古大漢嘅係國內火車候車區
而上層烏蠅都冇隻嘅
就係通往西伯利亞嘅國際線候車區

距離離開蒙古國仲有約一小時
一方面希望把握時間睇多啲嘢
另一方面又考慮到戈壁七日舟車勞動所累積嘅疲累而想稍作休息
因為連日嚟對蒙古人嘅印象都十分正面
最後好放心咁將自己嘅大型隨身物品放晒喺二樓候車區當眼處
再行出外面睇吓呢個車站

候車室內有非常詳細嘅火車班次表

同好多火車站一樣
烏蘭巴托車站都有火車頭模型展覽

其實作為首都車站
烏蘭巴托站就真係比較袖珍
要打個白鴿轉只係十零分鐘就可以完事

重返二樓候車室
震驚10000億人的情況發生了

鬼影都冇隻不特只
樓豬堆行李仲係原封不動

事後諗返其實好鬼冒險
冇唔見嘢都只係好彩
奉勸大家唔好試

完成任務終於有少少時間可以休息
就將身上嘅褸除低放喺梳化上
隨隨坐下
「啪！」

就係咁
陪我出生入死多年嘅好拍檔二號就壯烈犧牲
你將會失去一件珍重(Treasure)嘅物品
莫莉我可唔可以拜你為師

轟隆隆轟隆隆火車來了

同樣係蒙鐵列車
國際線263號設備明顯比來回扎門烏德同烏蘭巴托嘅完善得多
今次終於唔使同變型金鋼做朋友

開心的時光原來過非常快，我懷著依依不捨的心情離開了，然後到西伯利亞去
我覺得這次旅行真開心，有很多東西可以玩呢！我真期待下一個目的地！

【蒙古篇完】

儲咗幾日又睇哂

翻睇

3分鐘

渣ga

想請教咁多位
如果我想開fb page應該改個咩名好

有時間開fb page倒不如出多幾篇先啦

照標題出都幾好聽，不過就

照標題出既話肯定引戰

Live
期待西伯利亞篇

一於照標題出

呢個巴打都幾有幽默感
名已留

留名，快出POST

live, 等西伯利亞篇

加速加速

Otaku紅磡出發，前往祖國首都的車票

屌又live
擺你一星期唔睇先

今次16個鐘1個post

Pish 加速pls

認真post

欲速則不達

計埋時咁有心

樓豬腰痛
休刊一晚

請大家為樓豬送上祝福

文or祝福

腰痛隻手唔痛都可以寫架

又睇到live

唔記得左力士間旅館叫咩名呀
一個女仔會唔會難d搵到旅伴一齊去戈壁沙漠

小毒毒有咩資格學人腰痛呀

瞓係到打咪得

留名，推

冇女都腰痛

冇女又冇文 好難做喎我地

駁唔到

遲啲會有女主角(好似係)

重睇

VAST MONGOLIA TOUR GUESTHOUSE & TOURS

蝦人哋嘅

下年先追post
係咁

你唔係而家開始當自己係女主角呀

otaku孤身闖孤島
我去完旅行都live啦 快啲update

終於有時間打文

快L啲！

推！

頂幅圖好抵死

特登申請account劉明

大家早啲瞓
應該聽朝先有得睇

受寵若驚

著返先啦
天氣凍呀

成村人睇住你

我哋南方人就用西瓜
原來西人係會用南瓜

攝於阿姆斯特丹

喺哥本哈根見到呢隻公仔
超想買

西伯利亞（俄語：Сибирь），古稱「鮮卑利亞」或「錫伯利亞」，是俄羅斯及蒙古國北部的一片非常大的地域，佔有整個北亞，面積約1,276萬平方公里，範圍西至烏拉山脈、東至太平洋；北至北冰洋，南至哈薩克的中北部，以及蒙古國和中國的邊境。整個地域除了西南部份屬於哈薩克以外，其餘的都屬於俄羅斯，並且佔據了其75%的領土。

西伯利亞氾指北亞。作為連登仔入門條件之一嘅地區，除咗有梗次於香港濕凍嘅寒冷天氣、冬天嘅冠軍西伯利亞人同細過台灣少少嘅藍眼睛貝加爾湖之外，最聞名於世漠過於有「旅人的夢想」之稱，橫跨百度敏感詞個時區嘅西伯利亞鐵路。我都明白西伯利亞鐵路嘅介紹是但Google都搵到幾十打，但請容許細佬我係咁而介紹吓

傳統西伯利亞鐵路始於俄羅斯遠東地區海參崴，終點為首都莫斯科，單係車程已經需時七日七夜。隨著鐵路網嘅發展，今日亦設有通往蒙古國、中國同北韓嘅支線。

而今日帶大家睇嘅就係俗稱Trans-Mongolia 嘅蒙古支線

今次西伯利亞之行嘅目的除咗想體驗全世界最長嘅鐵路之外
最重要嘅就係去親身一睹有西伯利亞藍眼睛之稱，全世界最大淡水湖嘅貝加爾湖
作為今次行程其中一個有事前計劃加有做功課嘅地方
得知前往貝加爾湖最佳嘅方法係先到鄰近城市伊爾庫茨克(Irkutsk)
抵達後再轉乘巴士到位於貝加爾湖中嘅奧利洪島

蒙鐵火車頭
唔知點解好鍾意呢種咁Old School嘅味道

由烏蘭巴托至Irkutsk嘅火車全程兩日多啲
中途會經過好多大大小小嘅車站

同以往一樣
蒙鐵列車喺接近車站時係會鎖廁所
所以好多車站都設有乘客免費使用嘅洗手間
使用時大家可以選擇出示車票或者鈔票

作為前共產國家
車站或多或少都帶有點共產色彩

仲要鬼馬到喺牆上面種樹添

嚟多張
呢張相係日頭影
同之前嗰張唔同架

其實兩日嘅車程都冇乜嘢值得記載
亦唔似金庸小說主角咁吓吓都有奇遇
今次兩日多少少嘅車程中
同房嘅室友係喺烏克蘭返學
手持蒙古官方護照嘅年輕人大舊
樓豬除咗喺佢身上學咗幾句常用俄語
同得知原來好多外國人鍾意成龍之外
最多就係第一次見識到正苦官員Passport係咩樣

車程第二朝一早已經到達俄蒙邊境
火車亦會停駛一段時間供關員進行過關手續

再嚟就係俄羅斯出入境紙
入境時關員會收走一半
另一半就要自己保管直至離境時之用

作為現時版圖最大嘅國家
俄羅斯入境手續一啲都唔馬虎
除咗有同旺角大球場同一嚴格嘅安檢以外
關員仲可以唔用肉眼，單憑手感就得知入境紙嘅資料係正確無誤

就係咁
樓豬同大舊就無驚無險咁進入咗戰鬥民族嘅國界

終於入西伯利亞
終於有文睇

相隔兩日幾再次留名

兩星期前有位手足問過個咁嘅問題

希望呢張相解答到你
同港鐵一樣
蒙鐵房間嘅牆身都有隱藏式嘅腳踏供乘客借力之用
當然作為連登仔嘅大家根本用唔著啦

車內設有熱水壺
有趣在於佢哋係用柴火煲水

因為只有熱水嘅關係
細心嘅蒙鐵喺大家上車時會每人派一隻杯仔
想據為己有嘅朋友可以畀錢向職員購買

男乘客如欲3P
可到車尾男廁集合

職員會好好手尾咁拉上走廊嘅布簾
啱啱好擋晒瞓下鋪嘅朋友想睇風景嘅視線

蒙俄兩國邊境關卡

呢間仲有軍人站崗

入冬不久
湖面同河流大多已經結冰

如果話西伯利亞人係冬天的冠軍
唔知牧場內赤裸裸嘅牲畜又係咩呢

時間去到第二日嘅中午十二點左右
火車終於停第一個大站

邊境地區杳無人煙
一望無際嘅藍天同烏蘭巴托至成強烈對比

大站當然有更多嘅火車頭

由於大站停留嘅時間比較長
喺呢度終於可以離開車站行遠少少探索吓

距離車站大約50米左右有一間士多
入面可以買到唔同嘅零食同生果

買咗一盒蛋糕同一條蕉
事頭婆見冇錢找竟然塞咗隻蘋果畀我
只係一境之隔
蘋果就由天價珍品變成找續用嘅碎銀
敢問蒼天
我可唔可以改要一公斤羊肉呀

站內狗隻休閒地享受日光浴

因政府呼籲而冇淡好食嘅野鳥

未久車已開
乘客可以繼續欣賞沿途美景

上網睇過唔少討論西伯利亞鐵路嘅資料
大多意見不約而同地話由烏蘭烏德至伊爾庫茨克段嘅風景係最靚
坐上由烏蘭巴托開往伊爾庫茨克途經烏蘭烏德
呢一刻先發現烏蘭烏德至伊爾庫茨克段係天黑時間
簡單啲講西伯利亞鐵路最靚果段風景樓豬係Miss 咗嘅
恥笑開始

好多人都認為西伯利亞好凍
其實呢個只係先入為主嘅諗法
冬天嘅西伯利亞黃昏氣溫明顯比同時期嘅蒙古溫暖得多
足足有成負6度架

不過景色靚呢一點又真係嘅

天完全入黑
雪花隨隨落下

兩日半時間轉眼過去
火車亦已抵達伊爾庫茨克

早上七時多嘅西伯利亞尚未日出
人生路不熟嘅樓豬唯有跟隨大隊
向著火車站大樓前進

今日係咁多

我琴日射咗波喎

終於沒終於
請支持挽歌之聲

後記
因為抵達目的地嘅時間距離入境足足有一日
樓豬喺填入境紙時竟然填錯日子

由於喺關員收咗一半後先發現
所以喺俄羅斯期間其實一路都驚到瀨屎

喺度提提大家
如果想坐火車旅行而落車同入境時間又唔同的話
記得入境時係填入境當日嘅日子

又live
繼續出thanks

果時到咗伊爾庫次克幾點

朝早七點二十分左右

畀我瞓覺得唔得呀清

出咁少文仲想訓

睇落去好似夜晚咁

我期望每朝起身都有文

好想睇湖，快啲快啲

post1睇到岩岩到hotel停左追
用返一陣又live了
可以再停停

我冇住過hotel喎清
孟加拉效應

未有得睇
聽住先

阿門

日照時間好短
冇太陽又凍
所以想去真係襯後生

啱啱瞓醒

呢樣我一定會咁做

訓醒就出文啦
我想睇呀

樓主一日一次三分鐘
我係你條女嘅話我實會畀帽你

你3分鐘之嘛
我打咗兩個鐘先出架

樓主係伊爾庫次克搭咩車去olkhon?

我果時咁啱係火車遇上識俄文嘅香港人帶我搭的士去上小巴嘅地方
想睇番唔係搭的士嘅話係點去

請密切留意故事發展

嚟緊有單interview
好緊張

驚閪咩
頂硬上呀巴打

香港？中國香港！

正式開始西伯利亞篇前喺度為大家介紹一個APP先

Maxim - 俄羅斯人慣用的士App
用法簡單，收費便宜
絕對係旅遊俄羅斯必備良App

只係朝早7點幾
站內部分嘅店舖已經開咗門
估唔到西伯利亞人咁勤力

抵站後第一件事就係去開張電話卡
只需600盧布就可享15日共15Gb 4G數據連1, 200分鐘通話
因保安理由，購買電話卡時請出示身份證明文件
歡迎各位打畀我盡訢心中情

如果大家有睇開旅行討論區或者遊記的話
會發現大家都有提及俄羅斯「黑的」問題係非常猖獗
一個唔好彩輕則過千蚊坐程車
重則會危及生命安全

由於當時未知道有的士App "Maxim"
有見及此
開通咗電話卡之後第一件事就係致電一早BOOK好嘅旅館
希望佢哋可以提供接送服務或者幫忙CALL的士

得到旅館職員幫忙下
就搭上的士出發
圖為火車站出口

雖然話係的士
但其實性質上係類似UBER嘅私家車
由距離市區頗遠嘅伊XXX克火車總站到達位於市中心
——評分高達9.3嘅「滾石旅社」
車費只需R180

轉眼間就抵達滾石旅社
作為評分高於9嘅旅社
接待員嘅服務水平亦都具非常高嘅規格
嚴謹認真嘅工作態度令服務櫃台嘅小姐不苟言笑

幾經辛苦
終於喺嚴肅嘅接待員手上買到來回奧利洪島胡日爾村嘅車票

喺旅店稍作休息時
發現旅社嘅人都報以不太友善嘅眼光望住自己
當時都不以為然
直到當日夜晚我終於知道事實嘅真相......

【題外話】
喺踏出火車站門口一刻
有位操流利英語嘅肥UNCLE問我係咪BOOK咗去滾石旅館嘅車
據佢所講因為暴風雪關係
所有由火車站去市中心嘅車都已經取消晒
而佢只需要R500就可以送我到目的地

遇到咁嘅情況時大家緊記保持冷靜
打畀你信任嘅人(即係HOSTEL)問清楚

依個位停
睇吓瞓醒覺有幾多人鬧我先

而家

唔好成日吊人啦 又唔係出得快

唔屌啦 留返啖氣暖肚算

屌你啦

M屬性喎
唔屌過唔鬆化

全日就係得咁少貨仔

食你個屎

屌你呀咁短仲要吊人引

咪玩啦 出文啊

唔屌啦 暫時冇爛尾已經好好

吊你都費事

嘩, 中國去到英國, 真係一帶一路

點解佢會知你想去邊

你係咪陳太個仔呀？
仲記唔記得我呀？
Auntie Pussy呀

sorry大家
最近有啲關乎細佬終身幸福嘅嘢要準備
希望大家容許我不定期更新

remember me
though I am a 死仆街

屌你

屌你文呀
加油啦死仆街

死仆掛

屌

LIVE AGAIN

先頭又話冇女咩咩咩
而家就話終身幸福點點點

我要文呀

正仆街

隔咗一個月睇live咗
一路諗緊grad trip要由香港搭火車去倫敦，睇睇下啲post，竟然有人一樣係咁痴線，仲要付諸實行
樓主快啲出文

未睇先正皮

between 仲有無多d貓相

冇得睇

其實樓主出發之前儲得多唔多錢?

樓主用咗一個月去講十幾日既行程
咁八十幾日應該要用差唔多成半年
半年後先見啦樓主

啪緊？仲未有文啊

停喺呢個位

樓主working holiday 完,呢篇野都應該未完

已經潛左水

Dllm唔好潛水呀 我要交呀

文

最近經歷咗幾個INTERVIEW
而其中一份我夢寐以求嘅工作約咗我3月27號2nd in
呢段時間我想做好啲準備同溫吓書

希望大家原諒我嘅自私
不過我保證個POST點都唔會爛尾

最多十年後先完架姐

其實唔難
同坐巴士返工咪差不多

your excuse is not accepted

影得最多嘅應該係野鴿

做咗咁多年嘢
唔多唔少都有啲儲蓄嘅

遊玩時開心一點不必掛念我

慘

無睇幾日，話咁快又live 返

繼續留名支持

利申：個時去Irkutsk，住火車站附近某間小型hostel，住客雖然唔少不過諗返都幾無聊，早知揀間近市區，起碼地方比較大

可唔可以問樓主係倫敦搵緊咩工種做啊？

文呢

負皮

禁錯負評 樓豬我對你唔住

rolling stone其實都好細
而且得一個shower同廁所
不過common aera個setting應該係今次旅行入面最易識朋友嘅一間

嚟緊in嗰份算係服務業

Moscow?

Push

好想個樓豬同4位蒙古團友道別個陣，大家有冇表示不捨

加油呀樓主 但都係要屌9你快啲出文

好想知*

幾日都冇文

等你呀

樓豬加油

尾已爛

喺旅店稍作休息時
發現旅社嘅人都報以不太友善嘅眼光望住自己
當時都不以為然
直到當日夜晚我終於知道事實嘅真相......

呢段係發生咩事?

Molamola
冇讀者啦再唔出

樓豬你唔出文嘅話我就過黎搵你請食飯

樓主呢

西伯利亞之後嗰站

大家出嚟逢場作興
明啦

sorly大佬

多謝g持

辣殺樓豬

而家睇返
其實係好事

橙

邊好意思呀

倫敦❨好似係❩

半個鐘live晒，文呢？

你d文筆又幾盞鬼

樓主係咪唔出文嫁啦？

係
大家可以出返去啦

隔幾日都冇文㗎
好失望

諗住暑假去歐洲
以樓主嘅速度應該我個人去到歐洲 樓主都仲未出到俄羅斯
加速

dllm

Where is my 文，樓豬渣嫁

百屌成材
大家一齊屌樓豬

日日F5都未有文

留名一年後再睇

繼續呀樓主~~~~~

屌！！

每次見個post有粒紅點就入黎睇

西伯利亞一路以嚟畀我嘅印象都係一個不毛之地
冰天雪地下點會有人咁傻豬喺度定居呀

幻想圖(網上圖片)

而嚟到之後先發現
原來呢一切都只係自己先入為主嘅諗法

作為前往貝加爾湖嘅其中一個中轉站
伊爾庫次克州首府伊爾庫茨克已經係一個發展得非常發達嘅城市

市內沿途都有供遊客參考嘅觀光路線同地圖

水牌亦會清楚指出市內主要建築物方向同距離

作為前蘇聯管轄嘅地方
街上紀念烈士嘅銅像隨處可見

而令人驚訝嘅係
銅像旁邊居然有中英俄三語對照嘅介紹牌
古比雪夫——蘇聯第一副總理
蘇聯城市薩馬拉在1935年到1991年期間以古比雪夫命名

除咗烈士
仲有軍事

沿著地圖建議行程前進
可以喺市中心末端見到安加拉河畔凱旋門嘅仿製品
十八世紀沙皇年代嘅伊爾庫茨克受城牆所保護
莫斯科人如果想入城就必須從此門進
因為外型酷似莫斯科嘅凱旋門
加上前歷史任務嘅關係
安加拉河畔凱旋門亦有「莫斯科大門」嘅別名

信奉東正教
俄羅斯人嘅城市一般都會搵到大大小小唔同嘅教堂

沿著建議旅遊路線行
可以見到有名嘅主顯大教堂

救世主教堂

教堂旁邊小教堂內設有紀念城市350週年嘅紀念碑

婚姻同家庭嘅守護神
聖徒彼德同費夫羅尼亞夫婦

繞到後方
會見到有隻兔仔匿埋咗#photo#
據講摸吓佢個鼻會帶嚟幸福

為紀念戰死軍人嘅長明火

同蒙古一樣
廣場白鴿隨處可見
喺東正教入面白鴿代表著三位一體嘅聖靈
所以白鴿喺俄羅斯嘅地位係非常之崇高

LOVE & PEACE

再嚟又係銅像

教堂

教堂

教堂

教堂

有去過莫斯科同聖彼德堡嘅朋友或者一早已經留意到
伊爾庫茨克嘅教堂好多都係俄羅斯西部兩市嘅迷你版
而除咗第一間主顯教堂外
好多教堂嘅內部都非常簡陋
有啲甚至牆身壁畫係用鉛畫勾拉完就算
作為遊客去參觀的確幾冇趣味
但一間教堂嘅價值又係咪應該用外觀嚟定義呢

市中心有一廣場
可以喺度搵到歌劇院同戲院

仲有THIS THIS THIS

驚見THOR

伊爾庫茨克郵局
想寄明信片可以喺度一次搞掂晒
前往前請練定一兩句實用俄語

臨近聖誕
西伯利亞人於廣場築起聖誕樹

小心有牙

遊走城市
可以見識到西伯利亞人嘅智慧
同一塊地不但係足球場同籃球場
冬天時更可以喺度打唔知冰球定冰曲

零下16度
西伯利亞人努力剧掉大樹枯枝

雖然叫做一州之首
但貧窮嘅市內其實有好多荒廢嘅屋

所為公路亦只係一大片泥濘

唯有苦中作樂啦

原來有咁多人MOON POST

等你出post呀嘈

樓主加油

乜咁早呀柒生

希望今次冇令你失望

今晚收你皮!!

長期病患者

唔係咁易架

重逢啦

ENJOY EUROPE

起身拆禮物

趕客喎你

有冇咁快

樓主我愛你 一起身就有文

城市遊好快就完成
寒冷嘅天氣、極短嘅日照加上前一日嘅難眠之夜
樓豬決定早早返旅館休息
養足精神準備之後一日嘅奧利洪島之旅

就喺半睡半醒之隙
竟然隱約聽到一種自己學咗十幾年嘅語言
「醫！ERRRRR！山！屍！湖！撩！痴！疤！剿！屎！！！！」

行出Common Area準備晚餐
一位亞洲面孔嘅男士手持挨瘋
開著Google Translate日文版迎步而至
「禾屍鐘果撚！」
「哇-他-屍-哇-豬-角-固-煎-掟-死」

「池屎禾燴綻中搵」

來自中國上海嘅男生得知眼前亞洲人亦懂中文
就興高采烈地攀談起上嚟

話題當然係(下略一萬字...)

交談過程中
身旁大部分人都報以極不友善眼光望向大廳中央嘅兩位亞洲人

經過愉快嘅交談過程後
中國上海男興奮地邀請樓豬共赴當地酒吧舉杯暢飲
但身為Otaku嘅樓豬又邊敢去充滿靚靚俄妹嘅酒吧呢
所以只好婉拒中國上海男嘅邀約

就喺中國上海男自行前往酒吧之際
早喺旅館Common Area打躉
嚟自奧地利嘅亞力斯走向樓豬
問道「你係咪都係中國人」

原來就喺旅館嘅大家閒話家常聯增進感情嘅時候
有一生於世上最自由最偉大最富裕國家嘅亞洲人
手持著Google Translate向大廳入面嘅大家宣傳自己國家嘅好
而活於水深火熱嘅歐洲人都非常妒忌嗰位亞洲人有幸生於中國
媽我終於明點解今朝個俄妹會咁惡啦

得知樓豬嚟自同中國鄰近嘅香港
廳中各位都對呢個小小嘅城市仲有中港關係都表現得相當好奇

「香港係個交通發達嘅地方，由市中心坐車去郊外唔使兩個鐘
便利店真係好便利，一條街有機會搵到四至五間
星期六日、甚至新年聖誕，超市都唔會休息
冬天嘅香港唔會落雪，氣溫通常都有十五度以上，而且全年差不多每日都係天晴」

「同中國比較，我哋有自己嘅貨幣、語言、文字、法律、護照、邊境等等」

難得眼前有來自歐洲各國嘅遊客
樓豬亦把握機會向佢哋請教究竟想歐遊究竟有咩推介
「意大利嘅佛羅倫斯、威尼斯...」
「你一定要去匈牙利首都布達佩斯，我敢講佢係全歐洲最靚嘅首都！」
「如果你嚟里爾，我會帶你去飲最好嘅啤酒」
原來連登仔最討厭嘅伸手黨係咁受歡迎

亞力斯表示：如果你會嚟維也納，請你一定要搵我！

【後記】
可能大家睇到呢一度都會恥笑上海男
或者會認為好多人都討厭中國人

但今次旅程其中一樣體驗到嘅
就係同為背包客
會因為你國藉而討厭或者鍾意你嘅人其實唔多
重要嘅係究竟你有冇尊重對方
同有冇心同對方認真交流

喺我哋眼中
上海男只係俾國家政治宣傳洗咗腦嘅犧牲品

看似粗魯嘅行為
好有可能係急於想結交朋友而希望向大家展示自己最出色嘅一面而已
情況就好似毒Ｌ經常衰喺女神面前嘅原因咁

嗰一刻喺滾石旅館
樓豬同上海男嘅分別只係咁

今日係咁多
下期預告：正式出發奧利洪島

更新日期：我都唔知

ching sick ball

更新日期：我都唔知

明明你就有時間打，點解要咁做

半個月之後再入黎

屎忽痕禁入黎就有文
但咁耐先有文都係屌你

快點......出文

好感動終於有文

好快地又live左啦

樓主加油

樓主我會接你機

我愛樓主
祝樓主快啲搵到工

樓豬搵到工未

屌等咁耐得少少 半年後再睇

好想睇文呀

好感動 竟然有文

儲咗成半個月, 一個鐘就睇晒
快點

等樓主兩年後完咗工作假期又入嚟睇

完咗working holiday之後會唔會有倫敦出發，前往香港紅磡的車票？

樓主深潛

樓豬呢

樓豬

樓主

再唔出post
就負皮你

係醫院追post 又到live了

樓主intervew完未呀 有文未呀

想做嗰份未IN

生煎包入眼應該都幾嚴重

正評引伏仲好啦

應該唔會
我想經冰島、加拿大同澳洲咁返香港

可能過兩日俾人踢返香港呢

唔想做嗰啲有海量OFFER

WHO AM YOU

第二朝一早
往來奧利洪島嘅穿梭巴士按原定時間(+20mins)嚟到旅館門口
正式展開六小時嘅車程

六小時嘅車程頭大半段都係公路
公路兩旁栽滿一種叫白樺樹嘅植物
據講只要將佢哋嘅樹汁放落地底百零二百萬年
就會形成珍貴嘅寶石琥珀

因為車上同室外溫差相當大
所以車窗都有好多由水氣結成嘅霜

唔知係咁啱定計好晒
午餐時間車會駛經路上一間餐廳
正好畀乘客慰藉一下孤獨嘅胃袋

天寒地凍我要食炒蛋
連埋個雞批都只係100盧布

但點解隻炒蛋散開晒架

睇過唔少遊記都指由伊XXXX去奧利洪島嘅車程太長
如果單睇時間嘅我絕對認同
但如果加埋呢啲風景呢

唔使好耐
已經可以見到傳說中嘅貝加爾湖

去到湖邊呢個位
車會停低等上船

而大鄉里嘅樓豬亦第一次坐住車咁搭船

落船後正式進入奧利洪島
路況亦開始變差
由原來嘅瀝青路變成泥路

不過風景依然

而樓豬所乘坐嘅車亦好快抵達預訂好嘅旅館
去訂旅館
住客嘅評分同評語就係其中一項參考旅館水準嘅要素

睇到老闆娘係靚女識英文
而且有大量正評就當然LUR飯應啦

平平無奇嘅大門

平平無奇嘅入口

卻有著不平凡嘅客房

全棟建築共八間雙人房

而樓豬竟然係唯一一個客
今次FATFAT啦

從房嘅窗戶向外望
仲可以睇到非常好嘅景觀

有咁好嘅環境同配套
相信大家都葡萄緊

但又點會估到今次會同間房個冧把一樣呢.....

睇返先發現蒙古段同西伯利亞段好多相唔見咗
辣殺***

靚女老闆娘相呢

要唔要試下

你估下 我地都幾fd

波蘭集中營

好感動，本身諗住入黎留低個推字就走。
居然有文睇

等緊你出埋貝加爾湖呀，我5月就去，好想知多d

btw，你係奧利洪島呢間旅館幾錢？仲煩緊book Nikita’s homestead定其他

唔好再quote全文
頁頁都有金剛棒

一時太激動quote左全文，唔好意思
對唔住

你之後會唔會打算搵公司搞埋 Tier 2 visa 住多五年拎 ILR?
(Tier 2 都係要返香港搞)

到時再寫多個遊記

到時叫個孫燒畀我睇

好多圖真係好正

你好似未講你點樣book車去奧利洪島
預早幾耐book?

原來係有講

加油

大家咁話

偶像

長工都未搵到
唔敢諗咁遠住

5月同11月應該差好遠

有冇睇隔離POST

毒L冇朋友

保重

不要說了

打文未

「貝加爾湖」為英語「baykal」音譯，俄語稱之為「baukaji」源出蒙古語，由「saii」（富饒的）加「kyji」（湖泊）轉訛而來，意為「富饒的湖泊」，因湖中盛產多種魚類而得名。

將行李安置好
胡日爾鎮已經接近日落時間
久聞貝加爾湖盛產多種魚類
樓豬亦把握機會希望一嚐傳說中嘅魚係咩味道

距離旅館大約5分鐘路程
餐廳係由一家人經營
為方便遊客，餐牌設有香港人睇得明嘅文字

當問到有咩魚好食嘅時候
餐廳老闆娘表示「今日冇魚喎」

最終是但點咗兩樣嘢食
全店共四位客人
一碗預早滾好嘅湯同一隻用微波爐翻熱嘅包
咁就等咗一小時同收咗R195
[飲食台]去貝加爾湖食唔到海鮮仲要俾人劏到一頸血

因為老闆娘嘅慢工出細貨
回程時日已落
路上只有零星街燈嘅胡日爾顯得特別冷清
沿途更有極多流浪狗會向你搖尾乞憐

慶幸旅館同餐廳只有5分鐘路程
有驚無險好快就返到去
而惡夢亦正式開始

留名睇惡夢

留名唔知幾時睇

留名等一個星期

一個星期應該惡夢都未到

繼續接

你出得快啲等我喺醫院無咁悶

相信大家都記得旅館其中一個評語指廁所同浴室有少少遠
但對於目的地係英國嘅人嚟講
個遠字根本完全冇料到
就係呢一種自以為是
就令樓豬吃盡苦頭

可能係因為三晚共收R2, 100嘅超低價格
房入面嘅獨立廁所竟然鎖咗門唔開放
想沖涼就必須行出室外
到距離客房約50米距離嘅共用浴室

途中仲要經過一塊工地

另外所謂嘅廁所
竟然只係喺地下挖個洞
再加兩三塊圍板圍住就算
傳出強烈惡臭我就唔介意嘅
但入面竟然可以連燈都冇
使唔使咁環保呀老板娘

示意圖(網上圖片)

作為遊客熱點嘅旅館
廁所比戈壁沙漠嘅廁所更簡陋

由於旅館公共空間冇裝電燈
所以到咗夜晚根本係乜都睇唔到

夜晚仲會有機會停電

唔同大家講可能會以為樓豬去咗試膽大會或者探靈
但其實我只係去屙咗篤尿......

不過瞓醒可以見到咁嘅景色
住得唔好又算得啲咩喎

——正想咁講之際，竟然俾我見到

係牛呀！牛呀！！！
有冇人會諗到住HOSTEL會見到有野生牛牛出現喺COMMON AREA架

哎呀POST錯咗舊VERSION添

想知其實啲景真係靚定講笑 因為幅相真係唔係幾吸引 但係嗰啲地方理論上應該好靚

審美好主觀

點解你會識講普通話？

曾經有人話過中國只有騙子是真的

靚女又識英文嘅女館主就見唔到啦

但總算有個肯耐心同唔識俄文旅客溝通嘅館主媽媽

有睇過其他奧利洪島遊記嘅大家相信都知道奧利洪島可分為北行線同南行線嘅半天遊

而今次就參加咗由旅館舉辦嘅北行線

日出不久車就到達

同行嘅仲有三位於伊爾庫茨克留學嘅中國留學生

其實之前一晚大家已經喺餐廳見過面

略懂俄語嘅佢哋亦相當好人咁全程幫樓豬翻譯

正式出發

北行線顧名思義就係由胡日爾鎮一路向北

目的地係奧利洪島最北點Mys Khoboy

沿途會經過幾個重要景點再包一餐午餐

離開胡日爾鎮後嘅路都係非常凹凸不平高低起伏

同車嘅三個驕生慣養嘅中國留學生全程都叫苦連天

而咁嘅路況對經歷過戈壁沙漠更差路況同痴線佬司機李奧納手車嘅樓豬簡直就係一件蛋糕

唔使凳好耐

大家就可以非常近距離咁見到嚮往已久嘅貝加爾湖(未結冰版)

第一眼見到貝加爾湖真面目嘅時候大家都非常驚嘆

一望無際嘅藍黑色湖水帶著淡淡綠色

岸邊開始結成冰同遠方嘅冰山構成一幅令人讚嘆嘅圖畫

但望多兩眼

其實同大海又有咩分別

十一月中

湖畔亦開始漸漸結冰

會陪大家半日嘅七人車

同戈壁遊嗰架係同款

因為島上冇公路

所以路就係由人所行出嚟

好多時俄佬司機都會試路睇吓行唔行得通

今次就試路試到行咗落初初結冰嘅湖面

考吓大家先

記唔記得呢個係咩宗教？

其實直到當日為止

樓豬都係未聽過薩滿教呢個大名

由於蒙古嘅藏傳佛教有唔少薩滿教色彩

所以我一直都以為呢啲彩帶係同藏傳佛教嗰啲係一樣

直到我遇上呢個男人

佢就係其中一個團友銘哥

年紀輕輕嘅佢因為一次旅行就愛上咗西伯利亞

亦因為咁而決定孤身闖到呢片荒蕪之地留學學俄文

留學兩年已經講得一口流利俄語嘅佢

仲喺坐火車返學嘅時候結識到靚靚俄羅斯女朋友

而佢亦係唯一一個同我一齊爬落崖下面睇湖嘅人

冇銘哥，樓豬可能一世都以為藏傳佛教同薩滿教係同一樣嘢

肯行多步

會睇到同別人唔同嘅景觀

亦會睇到結冰嘅湖水

重返崖上

大家又可以搵到薩滿教嘅踪影

石堆同彩帶

好快就去到島嘅最北端

俄佬司機就叫大家隨便行

行完返嚟就會有午餐食

最尖尖嗰個位就係目的地Mys Khoboy

傳說話曾經有個女人喺嗰度等佢老公

等等吓就變咗舊石頭

不過佢呃我唔到嘅

呢個明明係望夫石個故事嚟嘅

行去Mys Khoboy沿途都會有迷你觀景臺俾遊客休息

搵咗好耐都唔覺眼有舊似女人嘅石

會唔會就係俾彩帶包著嘅呢舊呢

未久重返車停泊之地

用柴火煮成嘅午餐魚湯已經準備好

而呢餐亦係整個俄羅斯暨西伯利亞之旅食過最令人回味嘅一餐

好L好食

-完-

用膳期間

有隻不知名嘅雀伺機想偷食

揀飲擇食嘅佢仲要有麵包唔食淨係食肉

似乎偷食肉唔係肥婆嘅專利

用膳過後就開始回程

雖然話係回程

但都會途經另一著名景點——愛情岩

靈唔靈我就唔多清楚啦

但望住縛滿薩滿彩帶嘅樹

嗰刻就令我諗起喺戈壁時莫莉講過嘅一個故事

事源蒙古西北方有唔少法力強大法力嘅巫師

只要佢哋喺你身上拎走一條頭髮

就可以令你一世都離唔開蒙古

而莫莉朋友嘅朋友就曾經令到一個18歲鬼妹自願嫁咗畀一個80幾歲嘅蒙古佬

冇錯，唔知點解呢啲事永遠只會發生喺朋友朋友嘅朋友身上

莫莉講嘅嘢係真係假、薩滿教係咪真係咁把炮我哋就不得而知

無論如何，身為遊客只要尊重當地生活習慣同入鄉隨俗

相信冇人會加害於你

愛情岩

隨團另外兩位女孩子聽到顯得非常興奮

唔記得咗叫咩名

傳說話凸出嚟嗰部分係怪獸嘅角

睇完愛情岩

大家就跟大隊返返胡日爾鎮

結束半日嘅行程

【後記】

今次係我旅程上第二次遇見中國人

同喺滾石旅館遇到嗰位上海男好唔同

三位團友好善於同人溝通同樂於助人

言談之間亦睇得出其實佢哋好佩服香港人識得流利嘅兩文三語

當得知樓豬唔識死夠膽喺淨係識兩三句俄文嘅情況下一個人嚟西伯利亞旅行

佢哋都顯得非常欽佩

但喺我眼中

何嘗又唔係覺得你哋三個隻身留學俄羅斯係一件好有型嘅事呢

而經過呢一日

樓豬亦好清楚自己唔會因為人嘅種族同國藉去結交朋友

因為大家都只係人類

嚟緊唔知幾時有時間更新
襯今日❨星期六❩得閒打多啲

我愛你😘

咁一個月後再入黎

今日冇魚喎

This is

我都愛你

樓主好波
無睇幾日竟然有咁多野睇好感動

冇睇兩日竟然都有幾篇文
好感動

感謝樓豬派軍糧

7日冇睇，終於可以追post多過10分鐘

等 寂寞到夜深

等咗成個禮拜又一舖清袋

含淚推po

昆鳩me，又話要趁星期六打多d

打多幾隻字叫多左

又要等

含淚一推

1212

又冇

樓豬用咩相機影相架？
啲景咁靚既

樓主呢？

消失的樓主

含淚又推

完成北行線半日遊重返胡日爾
時間都只係下午三點左右
回程路上見到一樣非常熟悉嘅建築

係蒙古包
喺車上面影係樣衰少少
大家當玩考眼力遊戲個觀感就FIT晒

人口約二千嘅奧利洪島有大約1700人住喺胡日爾鎮
而當中好多人都係蒙古布里亞特人(Buryat)嘅後裔
戰鬥民族一詞據講就係源於佢哋嘅蒙古族血統
所以如果大家有幸喺胡日爾見到當地人
就會發現其實佢哋外表係傾向似蒙古人多於東歐人

胡日爾鎮話大唔大話細唔細
由旅館行去市中心大約需時15分鐘
唔好睇少呢15分鐘
喺日照時間短嘅地區
每一分每一秒陽光都係非常寶貴
由於距離日落仲有大約一小時
樓豬決定去租架單車漫遊一下呢條鄰近貝加爾湖嘅小村落

淡季嘅胡日爾鎮人跡罕見
顯得分外冷清

游走空無一人嘅大街
只見所有商店鎖上大門
黃昏將至
店舖招牌被強風吹至搖搖欲墜
隻身走至此荒蕪之地嘅城市人
只感到被跟蹤已久......

一二三...紅綠燈

胡日爾鎮路上充斥著流浪動物
其中狗就係一大勢力

楚楚可憐嘅眼神懷著對社會嘅控訴
猶如向眼前人呼喊「鎊水啦仲望」

雖則人跡罕見卻遍地黃金
難怪網上遊記一至正評胡日爾鎮

懷疑金主現身

同其他所有店鋪一樣
單車舖大門已被鎖上
想租車就要致電Banner上嘅電話講出關鍵詞
憑藉偉大嘅Google Translate得知單車嘅俄文
不諳俄語嘅城市人亦好輕易咁租到單車

點知
出事

可能因為旅行嘅心態唔同
又或者山長水遠嚟到荒山野嶺唔衰得嘅關係
網上遊記大多只記載胡日爾鎮嘅可取之處

我偶像丹◎◎曾經喺印度遇上一段好可怕嘅路段(網上圖片)
仆你個街火車軌呀？(丹尼爾, 2016)

雖然路況遠不及印度恐怖
但鬆散嘅沙石、濕軟嘅泥濘、大小不一嘅碎石、初下嘅新雪同對主人忠心耿耿嘅看門狗形成一個強勁嘅炒車combination

就係咁
N年唔踩一次單車嘅樓豬就喺第一個彎位炒咗車

仲跌穿埋唯一一條防風褲

正所謂咗可以柒但嘢唔可以唔食
柒左再柒埋右嘅樓豬決定拿臨食個快飯
之後趕緊返旅館補褲

又一隻狗公

無論你做咗咩柒事
狗永遠都係人類最忠心嘅朋友

我就入返室內嘆暖氣啦
你兩隻狗公慢慢捱啦

重返同一間餐廳
今日終於有魚

但點解咁似吉O家嗰款魚嘅

照計畫食完飯返旅館
用Google Translate大法同館主媽媽溝通後
針線入手

去胡日爾之前基本上每日都會有homeless問樓豬拎錢使
但自修補完呢條褲之後嘅旅程
班自稱homeless嘅人都會向樓豬報以同情嘅眼神

SPARTA

*** S8
景靚用3310影都靚

神秘的愛馬屈臣

...

冇貨啦？

出現了

等左3日,睇到1篇,係咪應該感恩?

其實你仆街真係有原因

我好感動

樓主搵到工未

【上回提要】
樓豬仆●
但●完街嘅佢不但冇氣餒
反而即時爬返起身做補救措施
轉換心情後繼續愉快嘅旅程
此等積極正面態度不禁引來旅館所有租客嘅傾慕

翌日清晨天氣和暖
氣溫大約有零下15度

單車嘅座位經過一晚風雪已結霜
但亦無礙旅館唯一一位租客前往著名景點「薩滿岩」觀賞日出嘅決心

如上回提及
奧利洪島路況不佳易仆街
汲取過不佳經驗嘅城市人喺光源欠佳嘅情況下真係步步為營

由旅館前往薩滿岩係一大段爛地上斜路
道路兩旁不時有野狗徘徊
上斜後不久就可以見到熱門打卡點薩滿教聖地之一嘅圖騰——薩滿柱(Shaman's Column)

繼續前行
可以見到聖地被木圍欄欄著
部分木頭被雕刻成不同形象嘅動物

聖地只有一個入口
從入口處可以遠眺今次嘅目的地薩滿岩

穿過大門
第一樣映入眼簾嘅係老早就見到嘅薩滿柱

總數十三支嘅圖騰分別繫上不同彩帶
每條彩帶代表著信徒嘅願望
薩滿教認為上帝共誕下十三名兒子
佢哋分別於天地人三界巡視
信徒深信薩滿耶穌喺人間時就定居於奧利洪島嘅薩滿山上
作為從古至今都係薩滿教嘅聖地
信徒於此立起十三支圖騰紀念十三個耶穌

到達後不久就係破曉時間

薩滿岩
如果真係要揀
呢個位絕對係今次旅程入面十大最靚嘅自然景色之一
如果帶大家都現場
你哋將會見到深藍色嘅貝加爾湖帶著淡淡嘅綠色
遠處嘅雪山同天上嘅雲亦被破曉染成淡淡粉紅
簡單講就係真景比上鏡靚十倍百倍啦

喺見識過如此壯觀嘅自然景色
再睇吓自己拍攝嘅作品
嗰刻打從心底好欽敬一眾專業攝影師
在此請受小弟一拜

未

落雪搞到原定計畫被取消
等文的人有福了

已扑

算你啦有文

甫踏出聖地範圍
又見到神獸

唔知點解呢隻狗由我離開旅館嗰刻到睇完日出都追隨住我
而當佢見到自己所追隨嘅人類離開聖地
就擺好浦屎俾佢影相
可能眼前人類攝影技術太爛嘅關係
影完相之後佢就一臉不屑咁離開咗

重返市中心
會經過一個紀念戰爭嘅像

某著名超市
睇親遊記都有人介紹

身為遊客
其實一路以嚟都想試多啲唔同嘅嘢
早餐時間
游走全鎮竟然都搵唔到一間營業中嘅餐廳
所以迫於無奈唯有返去老地方

一條吉野家魚加碟茄蛋
咁就盛專R350

難得租咗單車
點少得環鎮遊
所有店舖都冇開門嘅鎮上籠罩著一股末日嘅氣氛

10:00-21:00
咩意思呢?

即使末日降臨
都無阻貓星人曬太陽同監視人類

繼續踩著單車
前往鎮上唯一一間教堂嘅途中可以見到全鎮路況最好嘅路

抵達後除咗可以搵到全鎮最大型嘅全題公園之外

喺呢個位置仲可以一覽胡日爾全景

教堂面向貝加爾湖
好可能係全世界上景觀最好嘅教堂之一

旁邊又見薩滿圖騰
喺忌邪嘅耶和華身旁拜其他宗教係咩玩法

天氣絕佳嘅一日轉眼過去
樓主亦返回旅館收拾行裝
好好休息準備之後漫長嘅火車之旅

live咗

去好好享受歐洲
唔知大家仲記唔記得喺伊爾庫茨克滾石旅館遇到嗰位奧地利人亞力斯呢?
喺嗰晚交流後樓豬同佢做咗FRIEND子
身為背包客X空中服務員嘅佢遊歷過無數大大小小嘅國家
佢嘅意見同經驗對樓豬往後嘅行程起咗好大嘅改變

遇上佢之前其實一直都諗住睇完貝加爾湖就會繼續坐火車
經新西伯利亞再轉乘烏茲別克鐵路到位於哈薩克嘅阿拉木圖
呢段路程除咗有火車旅行數一數二嘅美景之外
最重要嘅係可以畀只有14日俄羅斯免簽嘅特區護照用家刷免簽
如果大家未來有計畫坐返次傳統西伯利亞鐵路又擔心簽證過期的話
不妨嘗試吓呢個玩法

另外由於樓豬嚮往北韓
加上之前已經去過莫斯科同聖彼德堡
所以最初嘅計劃其實係諗住SKIP咗西伯利亞鐵路後半段同莫斯科
由哈薩克直接坐飛機去有歐洲北韓之稱嘅白俄羅斯

但呢一切一切都冇發生

「你都已經留咗喺俄羅斯咁耐，點解仲要花時間睇迷你版俄羅斯？」

就係呢句說話
令到原來嘅N日共產國家之旅
變咗N日嘅西方國家之旅
旅程計劃亦由原來嘅一個月多少少
變成接近兩個月，繼而變成之後嘅86日
此乃後話

話時話
有冇中文叻嘅人可以答到我
嘗試(吓/下)
邊一個先啱

打緊未？

白俄羅斯改左名做白羅斯

翌日向館主媽媽道別後
正式踏上重返伊市之旅

館主媽媽嘅貓
似乎西伯利亞嘅貓地位比戈壁高得多

天氣持續寒冷
路面亦開始積雪

接送往來兩市嘅車如期(+20mins)抵達

轉眼間六小時已過
喺呢個位置樓豬發現自己犯下一個好大嘅錯誤
因網上以信用卡消費嘅保安問題
簽賬時發卡銀行會向卡主發送SMS確認
由於註冊嘅電話號碼係香港冧把
收唔到訊息嘅我竟然冇辦法上網買火車飛

當時諗到嘅解決方法就係直接踩去火車站買飛

樓高兩層嘅伊市火車站
售票處位於二樓左轉處

同香港好唔同
售票處女職員可享water break
而咁啱得咁橋畀我撞到正

為消磨時間唯有食多餐

時間一分一秒咁過去

改變主意嘅樓主買咗一張前往俄羅斯首都莫斯科嘅車飛
準備舊地重遊

正如大大小小唔同嘅遊記所講
橫跨N個時區嘅俄鐵火車站時鐘所顯示嘅係莫斯科時間

同好多車站一樣
伊市站內設有供人消磨時間同認識歷史之用嘅展版
嗰刻我喺度諗
如果每個地鐵站都整返個牌介紹該站歷史又有冇得諗

當然唔少得叫你奉獻

莫斯科時間十點火車抵站
當時氣溫係零下26度
雖然比烏蘭巴托嘅零下35度高出接近10度
但強風加上深夜未眠就令到呢一晚變成目前自己感受過嘅最寒冷一夜

當然比起世界第一嘅香港濕凍濕碎得多啦

而就喺樓豬仲打緊冷震之時
眼前難以置信嘅震撼景象就令佢呆咗
係真真正正咁呆咗

呢PART凍到冇影相
純文字討論大家會唔會當我鳩噏

十小時前新聞

呢位手足係咪做老闆
仲請唔請人

孝感動天
樓主居然打咁多文

如果唔係落雪
我而家應該喺火車

諗住去邊玩 本身

唔記得
因為已經隔咗太耐

去第二個city打季前熱身賽

好重要
就算唔用漫遊數據/通話都開定漫遊，收 SMS 就靠晒佢
應該淨收 SMS 嘅話係唔使俾錢，當然小心唔好用錯 SIM 咭開數據

白色嘅俄羅斯 > 白色嘅螺絲

屌你老味又回得幾撚高汁吓

孝感動天

Nirvana世界第一

進入俄鐵車廂嘅一刻
就好清楚知道未來呢四日四夜嘅旅程將會非常愉快

簇新嘅車廂

根據人體工學設計嘅座椅

窗外嘅美景

整潔嘅座廁

加上友善嘅房友
構成一幅完美旅程嘅拼圖

日出後於車上閒晃
驚見不知名嘅某地居然有奢侈嘅24度

車廂嘅插座聲稱提供220V嘅電源
但樓豬嘅POWERBANK叉咗十二小電都仲叉緊第一格

走廊嘅路線圖顯示火車嘅到站同停留時間
由小站停約十數秒
到大站以小時做單位都有

喺度不得不佩服人體嘅適應能力
明明二十日前仲會因為十五度而覺得凍嘅亞洲人
喺經歷完連日嚟低於零度嘅低溫後

居然可以唔著打底
就咁踢住拖鞋闖蕩西伯利亞

既然生於亞熱帶嘅香港人都可以咁快適應到
生於西伯利亞嘅西伯利亞人又會係咩一回事呢?
呢個正正就係昨晚將樓豬嚇到呆咗加冇影相嘅原因

零下16度
西伯利亞人身穿短褲於雪地上煲煙
而早喺前一晚
同一班人就齊齊著住短褲喺零下26度低溫下齊齊打邊爐
冬天的冠軍真係名不虛傳

列車職員嘅感情亦相當好

站內火車模型

路軌

富有共產色彩嘅車站

更多嘅火車模型

開車不久
同房嘅烏茲別克父子已經急不及待開餐

當佢哋見到車上唯一嘅亞洲人只喺車上購買簡單飯盒充飢之際

就以迅雷不及掩耳盜鈴嘅大衛高柏飛手法
喺梳化底抽咗隻燒雞出嚟叫大家一齊食

而樓豬亦相當識趣
請返兩位飲茶

俄語嘅茶係「Chin」
原因係佢嚟自China咁解

路軌兩旁長滿白樺樹(好似係)

亦會見到唔少荒廢嘅村落

和暖嘅香港寸金尺土
相反嚴寒嘅俄羅斯擁有無盡嘅土地
如果畀大家擁有呢片土地
你哋又會唔會選擇喺度定居呢

好快火車就駛至為西伯利亞鐵路而建成嘅新城市新西伯利亞
喺度除咗可以轉乘唔同嘅鐵路往反歐亞大陸之外
仲有就係係時候同房友烏茲別克父子SAY GOODBYE

所謂雞脾打人牙骹軟
我亦陪兩位老人家離開列車送行
順便睇睇呢個原先計畫會停留嘅火車站

作為西伯利亞鐵路一大站
呢度可以搵到非常清晰嘅告示牌同唔同嘅商店
當然物價會比其他站略貴

具共產色彩嘅車站唔少得嘅紀念烈士展品

而火車模型更被保護得相當安全

形形式式嘅火車頭

開車後不久
可以見到雲工廠

多篇西伯利亞鐵路遊紀都不約而同介紹鐵路各大小車站都會有賣貝加爾湖特產嘅燻魚
離開咗西伯利亞地區終於見到傳說中嘅賣魚人
大家估吓喺貝加爾湖食唔到燻魚嘅樓豬會唔會喺度買魚食吖嗱

答案係NO呀
我匿埋食雞脾唔好

可能係連續兩星期嘅自然景觀遊令我有啲審美疲勞
火車上見到嘅美景老實講真係唔多
而手持***旗艦機嘅攝影師亦唔見得可以影到咩出色照片
但Tatarskaya至Omsk段就令我留下好深嘅印象(圖文不符)
雪白嘅雪地中央佈滿金黃嘅落葉襯托著黃昏
同以往睇過嘅景色都非常唔同

而當晚停站嘅時候
樓豬又遇痴線佬

嚟自莫斯科嘅俄佬亞歷士見到亞洲面孔
就非常熱情地向亞洲人介紹自己嘅一切一切
老婆仔女、居住地方、年齡月入etcetcetc
其中最令人印象深刻嘅就係佢最喜愛的樂隊——90年代初來自美國嘅Nirvana

喺大家嘅刻板印象入面(I’m not the only one, RRRR I’m not the only one)
俄羅斯同美國一直水火不容
而眼前嘅俄羅斯人就追隨咗一隊美國樂隊超過二十年
所以話只要肯踏出一步
你就會睇到書上提供唔到嘅資訊
當樓豬同亞歷士分享數支嚟自香港嘅樂隊時
佢都一致Thumb up
好嘅音樂係無邊界架
加油呀KOLOR、tfvsjs

往後日子火車陸續停泊大大小小嘅車站

最後一晚凌晨
火車停泊某大站
亞歷士向亞洲人表示「口渴呀，陪我買支Water!」
我心諗車上咪有水囉

零下10餘度
剷雪工人用積雪阻塞行人路

橫越幾條大馬路
嚟到一間類似7-11 Crossover藥房嘅店舖
成功買到Water嘅亞歷士面露笑容眉飛色舞

好客嘅俄佬宣問亞洲人有冇興趣試吓佢哋國家引以為傲嘅飲品
一望

仆你個街Vodka嚟嘅

零下十餘度凌晨
俄羅斯人空肚乾盡烈酒

最後一晚
列車職員同亞歷士成功搵到稀有嘅亞洲人集郵
面上展現愉快嘅笑容

而當太陽再次出現喺大家頭頂時
大家將會各散東西
火車亦會抵達俄羅斯首都——莫斯科

樓豬介紹下零下26度
果時點著
著左幾多件

有文

零下十幾度短䃿

下

Water / Vodka

哇無入黎半個月，個post都仲未過一半

林潔瑜

半夜三更飲烈酒
俄佬真係好痴線

點解

同烏蘭巴托嗰時差不多
不過冇打底褲同口罩

吓係嘆詞

嘗試一下
打一下
跳一下
都係讀 haa5

儲左兩三日又係十分鐘完場

日日等你

你仲在生！？

網民說、要有文、就有了文。
網民看遊記是美好的、就把夢想放到了遙遠的彼岸。

四日四夜嘅半段西伯利亞鐵路完滿結束
眾多嘅遊記都展示出「旅人的夢想」各種美麗嘅姿態
友善嘅異國人、特色嘅小食、令人讚嘆嘅美景等
都為此鐵路旅程添上美麗嘅衣裳

但遊記背後
樓豬就經歷咗今次旅程最驚心動魄嘅三日
係連同食屙瞓整整七十二小時嘅三日

時間向前轉至新西伯利亞站
喺烏茲別克父子離開後
原先四人嘅房間只剩下香港少年與一位來自亞美利亞嘅男子
冷漠嘅亞洲人嘗試向面前亞美利亞人展示自己嘅友好
但每當佢回話時，都會向眼前亞洲人目露兇光並做出「斬頭」嘅手勢
彷彿向房友宣示「咪撚惹我呀仆街」
由於亞美利亞位處大中東地區
斬頭嘅手勢就好自然令人聯想起大家聞風喪膽嘅ISIS#shocking#

由於亞美利亞人精通俄語
唔少俄羅斯人都會出於禮貌嘗試同佢溝通
奇怪在同佢溝通完之後嘅所有人都會展現不悅嘅神情
並示意亞洲人要同呢個人保持距離

而呢三日入面
不斷垂頭嘆氣嘅亞美利亞人喺每次接完電話後
原先不穩嘅情緒就會變得更激動

其中一次仲嬲到掉爛埋部膠電話

當得知香港人擁有嘅智能電話做到比傳統電話更多嘅事情
亞美利亞人就突然轉換原先欠佳嘅態度
希望借得神奇嘅智能電話畀佢上網睇片

最終大家都知樓豬平安抵達目的地
但喺車上嘅嗰三日足以令我一生難忘

所以個吓字只會作感嘆詞之用?
就好似啦、嘩、噢等等?

應該係
表示驚訝既感嘆詞
例：吓？樓主條hihi咁耐先出一次文？

吓
咁又完咗嗱?

吓？幾日入一次post 15分鐘就睇完啦？

條友係睇咩片

我地明你有嘢要做
但keep住每日一篇好唔好

NOKIA 都比佢收左皮

吓咁又冇喇

吓屌你咁快完啦？

屌你真係次次三分鐘 早洩嫁你

屌你老味
又賣關子

又太早入黎

隔左一日翻黎發現上一個留言又係自己
Sad

去左2星期旅行 番黎半個鐘追哂

今日倫敦會有場關於香港民主嘅seminar
主講係嚟自Anglia Ruskin University 嘅Dr Luke Cooper
如閣下身處倫敦又咁啱得閒
可到此link索取免費門票

是咁的
其實就咁看圖打文係一件非常容易嘅事
但要打到方便大家閱讀而又唔太悶
對離開校舍良久又非文青嘅毒L嚟講就唔算係件易事了

今次旅程大約影咗七千張相
當中未計來自各方好友攝製嘅相，部分仲未問佢哋拎返
截至抵達莫斯科一刻嘅照片總數有一千四百張以上
但當中有幸被揀中POST上嚟嘅相只有約七百張

林林總總所花嘅時間喺我開POST前真係意想不到咁多
希望大家體諒下

畀啲時間我
今次遊記點都唔會爛尾
阿妓都畀咗咁多時間雲爺爺啦

就畀啲時間你！
想睇埋樓主搵工同settle down既野

aru...諗起前排條女告鳩佢單嘢

文照等，樓豬照屌

已比正評
由以前無A/C, 到依家開左連登A/C
但一開頭, 追到我已經唔太記得我最後睇係邊篇了

不過唔緊要, 師兄慢慢打, 最緊要快

唔洗急，最緊要快

唔小心碌碌下FACEBOOK同IG見到有個PAGE幾抵死
據講有隻傻豬可能會喺度不定期更新生活現況或者係遊記ABSTRACT
大家如果有時間可以施捨個LIKE同FOLLOW畀呢隻傻豬

十二月一日(陰)
未見到太陽列車就已經到站
旅程嘅第二十四日終於第一次重遊舊地
由於只係想補完之前冇去過嘅地方
三日嘅莫斯科之行只有兩大任務——進入聖巴素教堂內部同參觀基督救世主主教座堂

盛載著樓豬四日美夢同惡夢嘅火車頭亦終於可以休息

莫斯科火車站
除咗有好多唔同種類嘅火車外
仲有唔同嘅手信舖

貴為世上其中一條最完善嘅地下鐵路系統
甫離開莫斯科火車站
認住紅色M字嘜頭就可以輕鬆搵到地鐵站

不論你想坐一個站定一百個站
只要同日唔出閘都只需價值55盧布嘅車票(約港幣7.6)

「以前我哋去旅行，要去機場搭飛機去旅行，依家去旅行我哋去機場。」節錄自黃子華拾下拾下

由於蘇聯年代莫斯科人有返工冇放工
政府為咗令一眾勞動階層可以喺坐車返工時有返少少娛樂
就將絕大部分地鐵站都興建成美術館一樣
所以嚟到莫斯科即使唔追景點都大把嘢睇

以唔同顏色所分嘅14條線路
連列車都有唔同嘅顏色

車廂內部如同其他歐洲國家嘅地鐵一樣令人聯想起80年代嘅香港

唔知點解普遍車站都係喺地底深深處
所以每次離站都要坐成分幾兩分鐘電梯

出閘機無需拍卡
乘客只要直行直過就OK
作為大鄉里嘅樓豬第一次嚟嗰陣就咗

快手去HOSTEL CHECK IN、放低行李同放低幾兩後
食咗N日火車飯盒嘅樓豬決定出發獵食
目標同樣係以有LOCAL客為指標

適逢2018世界盃年
身為主辦國首都嘅莫斯科市內唔難搵到迎接2018嘅燈飾同擺設

十二月初
莫斯科已準備好迎接白色聖誕

享譽盛名嘅莫斯科馬戲團
連街邊都有唔少嘅銅像

好快就見到個名亂碼嘅餐廳rpa6AN

餐廳係以FOOD COURT形式經營
拎完食物嘅顧客需要自行到收銀處畀錢
呢間有唔少本地平民光顧嘅食肆價錢一啲都唔平民
一件擬似獅子頭連同一兜芝士焗西蘭花
咁就盛惠R532
即係超過70蚊港紙 #shocking#

食完嘢就正式起行去今次其中一個目標——基督救世主主教座堂(Храм Христа Спасителя)
位於莫斯科嘅基督救世主主教座堂係現存世界上最高嘅東正教教堂
教堂始建於拿破崙戰爭後嘅1812年聖誕節
時任沙皇亞歷山大一世希望藉此感謝救世主基督
「將俄羅斯從失敗中拯救出來，使她避免蒙羞」
並紀念喺戰爭中犧牲嘅俄羅斯人民

可能係我食飯前唔記得祈禱嘅原故
有蘇哥睇場嘅俄羅斯呢一刻竟然刮起暴風雪

如此大嘅風雪下
只需兩三秒就可以令你身上痴滿雪花
但作為啱啱離開西伯利亞嘅美少年
嗰刻樓豬居然連少少凍都唔覺

而唯一要適應嘅就係濕滑嘅地面

同粗心大意嘅司機

原本宏偉嘅主教座堂喺暴風雪底下
更展現另一番美態

相信好多人都留意到東正教教堂嘅頂部係呈洋蔥形
原來東正教信徒認為透過點蠟燭嘅儀式係能夠幫助佢哋嘅靈魂上天堂
蠟燭愈大支，能夠提供嘅靈力就愈大
所以東正教教堂並唔係洋蔥頭
而係一支支巨型嘅蠟燭

當日嘅主教座堂坐有一場東正教嘅儀式
由於希望尊重返人哋嘅宗教信仰
所以教堂內部一律冇影相

當日旅程亦因為風雪漸大而提早結束返HOSTEL
住HOSTEL嘅共中一個好處係可以結交到來自四方八面嘅背包客
有趣嘅地方係莫斯科呢間HOSTEL住嘅竟然有九成係土耳其人
而當大家有共通母語下
外人基本上係透明

就係咁
旅程中最毒嘅其中一晚就咁過咗

仲咁好心機開埋ig同page

咁你想我好心機定冇心機

你話呢

比啲心機打文啦屌你

推

原來個時去莫斯科，唔記得去呢個教堂睇

黃子華句野點解

btw fb ig都follow 左喇快d加速啦

以前往返赤臘角嘅交通唔似而家咁發達
所以入去大嶼山已經好似去咗轉旅行咁

睇過下啲香港旅行團
似乎唔少團都直接SKIP咗佢
可能附近冇咩CAP水嘢掛

小心肥C入嚟捉你錯別字

忠實fan屎
留名聽朝睇文

唔知出唔出得切喎

得閒飲茶

可能係喺火車時長期處於警戒狀態
習慣咗早起嘅樓豬嚟到莫斯科第二朝五點幾就醒咗
就係咁人未到中年就去咗晨運

清晨嘅戰鬥民族後巷
其實如果嗰刻有人打劫真係唔知點算好

唔好問點解
我自己都唔知做乜晨運會行咗去垃圾站

莫斯科市中心著名嘅費拉基米爾大公像
亦係為俄國引入東正教嘅一位歷史偉人

喺費生腳下可以遠眺宏偉嘅基督救世主主教座堂

由呢個位置過條馬路仔
就可以去到莫斯科最著名嘅景點——紅場同克里姆林宮嘅範圍
雖則兩大景點係相連
但如果想參觀克里姆林宮麻煩提前預約
而紅場就係一個開放式嘅廣場
遊人可以自行遊覽
由於之前已經參觀過克里姆林宮
所以今次就此作罷
目的地係位於紅場入面嘅聖巴素大教堂

克里姆林宮外圍嘅阿歷山大公園
可以搵到阿歷山大一世紀念像
呢位俄羅斯帝國第十任皇帝
曾於拿破崙戰爭中擊敗拿破崙一世並復興歐洲各國王室
因此被歐洲各國同俄國人民尊為「神聖王、歐洲的救世主」

繼續前行
克里姆林宮嘅購票處色彩繽紛

所有城樓塔頂都有由紅寶石拼砌而成嘅紅星星
到咗夜晚仲會發出紅色嘅光芒

更多紀念碑

由樓梯上行
可以一覽整個廣場

喺度仲可以搵到來自非洲嘅朋友

繼續往紅場入口前進
會途經被長明火所照耀嘅無名烈士墓
好眼嘅連陪仔應該可以睇到上面刻有俄語「Имя твоё неизвестно, подвиг твой бессмертен」
意思為「你的名字無人知曉，你的功績永世長存」
每當時鐘指針指向十二
當值嘅士兵都會交更
亦係遊客最愛嘅換更步操時間

攝氏零度，俄羅斯剷雪工人於紅場入口努力工作

離入口不遠處有一平台
傳說只要企喺中間手持金幣雙手合十誠心許願
許願後將金幣往後扔
咁好快你嘅願望就會成真

雖則話係金幣
但咁啱得咁橋十盧布嘅硬幣係金色
所以如果中午打後嚟到就可以見到有唔少遊人用十盧布許願

正如之前所講
呢度嘅一切一切都已經一早睇過晒
我只係一心想一覽之前因維修而無法入內嘅聖巴素大教堂內部
所以喺抵達紅場之前基本上係對呢個地方零期待的
直至再次嚟到此地
我先知自己太天真

仲有冇

樓主係咪淨係帶咗兩個背囊? 定係有個篋?

咁q凍咁早起身

電波少年

終於有文睇好開心
記得樓豬話個許願池附近會有人吼住你拋錢個下
一落地就執你啲錢

Btw已follow fb ig

發達大計

我有講過咩

btw
唔使擔心
嗰個位老早有陀地負責執錢

撚大唷

習慣咗
嗰86日即使零下十度都覺得暖

但而家喺倫敦有十度都覺得有少少凍

出發時夾硬塞晒所有嘢入兩個大背囊
去到呢一刻就兩個大背囊加一個防水袋

不過我啲行裝冇咩值得參考
帶得太多無謂嘢

原來有睇我post 嘅都係靚仔靚女
又話連登得毒L嘅

xx

聽朝有個重要interview
今日應該唔會有更新

祝福我吧

Your dream job?

見工加油

聽朝有文❨希望❩

樓主會唔會自爆玉照

BUCKLE LIST之一

字都串錯睇嚟玩撚猿

毒L一隻有咩好睇

加油呀

in完啦

打文啦

好好奇見咩公咁神秘

俄羅斯憲法保障宗教自由，不設國教，民眾各自有信仰；根據2012年一項統計，接近一半俄羅斯國民為基督徒。

穿過大門
隨即見到蘇聯倒台後第一座重建嘅東正教教堂——喀山主教座堂
睇過啦

列寧墓
睇過啦

建於1872年
收藏多達以百萬計嘅國家歷史博物館
睇過啦

1893年開幕
世上其中一間最大嘅百貨公司國立百貨商城
睇過啦

再往前行10餘米
自以為是嘅樓豬開始俾眼前嘅景象深沐吸引著

國立百貨商城門外嘅樹掛滿聖誕裝飾

噢聖誕節托它歸家

廣場正中央原來正舉辦緊一場嘉年華

喺度唔單止可以搵到唔少特色嘅紀念品

仲可以搵到各式各樣嘅美食
大大隻雞脾都係R300

火車頭外型嘅小攤
唔記得係賣酒定賣麵包

仲有好多人嘅最愛旋轉木馬

喺木馬面前遠眺莫斯科象徵之一嘅聖巴素大教堂
如果交畀專業攝影師真係不得了#bomb#

睇完嘉年華
即刻去當日重頭戲聖巴素大教堂

睇過啦

教堂門外豎立著為俄國抵抗波蘭立陶宛聯邦侵略嘅英雄銅像——米寧同波扎爾斯基

於門外售票處買飛
盛惠R500

聖巴素大教堂受沙皇伊凡四世委託建築師波斯特尼克
於1555年至1561年之間建造
目的為紀念對喀山汗國嘅征服
傳說因為波斯特尼克太過自負
兇殘嘅伊凡大帝就命人插盲佢、再挑斷手根腳根發配邊疆
從此不得善終

如果大家期望睇到好華麗或者金碧輝煌嘅教堂內部
聖巴素可能會令你失望

莫斯科地標之一嘅教堂內部以沉實為主
光線不足嘅源故令室內濃罩著神秘嘅氣氛

舉頭七尺有神明

喺度仲可以從窗口一覽全個紅場

途中仲有合唱團獻唱聖詩
免費表現嘅背後當然希望你買隻CD表示支持

除此以外
聖巴素仲有展出唔少同宗教歷史有關嘅展品
不過就唔喺度繼續了

【後記】
離開教堂後重返紅場
居然俾我重遇喺伊爾庫茨克滾石旅館嘅一位法國房友
喺旅途上嘅平水相逢
好多時都會以「如果你嚟我國家記得搵我」作為拜拜嘅替代
不過又有幾多人係發自內心講呢句說話呢?

怕自爆唔答

出咗啦

又完

辜仔見工加油呀
幫你拜offer神

係咁架啦

紅場鐘樓指針表示時間約為早上十時
了完心願見時間尚早
作為行路嘅我就行咗去聖巴素背後嘅小社區

社區嘅欄杆上刻有地型嘅浮雕
喺無國教嘅俄羅斯會發現東正教教堂仲多過7-11

十字架之別(網上圖片)
留心一睇
原來東正教嘅十字架比起天主教多咗一橫一斜
多出嚟嘅一橫代表著2000年前行刑時耶穌嘅名字同罪名「INRI」
INRI為拉丁語「IESVS NAZARENVS REX IVDAEORVM」簡稱
意指「猶太人的王，拿撒勒人耶穌」

而多出嘅一斜右高左低
原來係同一則聖經嘅故事有關

耶穌(中)、右強盜(右)、左強盜(左) (網上圖片)
當耶穌同另外兩位強盜同被判處釘十字架死刑時
左強盜就開始嘲諷耶穌無能
「你唔係基督咩？點解唔叫你老竇救你呀」
右強盜就知自己被判死刑罪有應得
就誠心悔改求耶穌解救佢

左強盜死不悔改理所當然被打落地獄啦
而小氣嘅方仗救世主耶穌知道右方強盜真心悔改
就將佢引領咗入天堂
所以第一位能夠進入天堂嘅凡人
原來係一個窮兇極惡而肯於死前悔改嘅強盜

東正教十架底部右高左低嘅一斜
正正就係指呢兩位強盜一個上天堂，另一落地獄咁解

live

x2

x

[quote]【後記】
離開教堂後重返紅場
居然俾我重遇喺伊爾庫茨克滾石旅館嘅一位法國房友
喺旅途上嘅萍水相逢
好多時都會以「如果你嚟我國家記得搵我」作為拜拜嘅替代
不過又有幾多人係發自內心講呢句說話呢?

想講改返萍水相逢

多謝指正

it's my live
it's now or never

香港人口密度高水洩不通
近年大家去旅行有個好有趣嘅現象
就係會傾向揀人跡罕至或者係冷門地方
「邊有人去日本仲去京阪神架？去米子鳥取好過啦」
「布魯日好多遊客，識去一定去安特衛普」
「布萊德遊客多過乜，直接SKIP咗佢去波軒湖啦」

冷門地方同小社區固然令遊人更了解當地文化
但一個熱門旅遊點或遊客區之所以能夠成為熱門
除咗佢本身能夠吸引到遊人消費以外
更重要嘅原因係佢嘅獨特或者係代表性
座落於紅場東側嘅國立百貨商城就正正附合上述條件

俄式風格建築嘅商場樓高三層
由三條長廊銜接並設有玻璃天頂
浪漫嘅氣氛吸引不少當地準新人留下倩影

每逢節慶
商場都會掛滿應節裝飾

除咗有好多知名嘅國際品牌——例如柒牌男裝之外

仲有好多由著名俄羅斯品牌BOSCO所經營嘅商店

相信大家都知道外國唔少地方
公廁都會有象徵式嘅收費
而有逾百年歷史嘅國立百貨商城
位於地牢嘅廁所居然係一個旅遊景點

經樓梯向下行
牆身可以見到展示商場歷史嘅照片

而貴為盛載著逾百年遊人中王嘅廁所
入場費就高達R500
仲貴過我食雞脾

離開商場走進紅場商店街

每間都可以見到俄羅斯土娃娃嘅唔同變種

仲先進到可以用支付寶畀錢
中國強大了

認住藍色郵筒交埋功課
正式完結紅場之行

樓主文筆幾靚

見笑

10日嘅文就噉就睇完

一口氣追到哩度
又要等
btw見到樓主有篇提起tfvsjs 我都好鐘意聽佢地

係佢哋令我認識到math rock

btw
kolor 11月出碟好期待

重睇一次

easter 就勤力啲出文啦

懷念耶耶

math rock好治癒 有無聽日本band Toe?
Kolor d歌都好正 唔知到時有無演唱會呢

其實樓主宜家係返緊工定點？

點

日本我淨係聽動畫主題曲

享受歐洲
我都知大家唔記得咗架啦
所以喺度再提一次
由於樓主太豬
所以用唔到信用卡上網買飛

計劃好嘅行程已經完成
之後就要為未來計劃做準備
當日向阿力斯問完行程建議之後
好快就決定好莫斯科之後嘅一站將會係波蘭首都華沙

Plan A
接近每日，俄羅斯鐵路都會有由莫斯科開往華沙嘅火車
由於鐵路途經有歐洲北韓之稱嘅白俄羅斯(現稱白羅斯)
欲乘搭該鐵路必須事先申請白羅斯過境簽證
對離開西伯利亞後乜都即慶嘅樓豬嚟講
要預先知道自己會經白羅斯而申請定簽證基本上係唔可能
所以唔使諗，Plan B

Plan B
身處莫斯科嘅香港人曾一度打算乘坐由烏克蘭鐵路營運
車程12小時，由莫斯科前往基輔嘅列車
淺度遊走下由維京人所建立嘅國家
再轉乘夜車前往華沙
雖然信用卡網上付款功能暫時失效
但樓豬仍然可以上網睇下車飛資料
而當日剩餘嘅車飛如下

望著梗餘價值R13, 680嘅頭等車廂火車飛
當時腦入面又再迴響起阿力斯嘅一個問題
「你都已經留咗喺俄羅斯咁耐，點解仲要花時間睇迷你版俄羅斯？」

就係咁
我買咗張「莫斯科出發，前往波蘭首都的機票」
下個POST(如果有)改名

由於當日係英超雙紅會
為咗早啲返旅館睇波
所以下午係咁咦喺市內遊盪下
去超市補給完就好早返咗旅館

為迎接世界盃年
莫斯科市內有唔少同世盃相關嘅展板同裝飾

看似博物館嘅歷史建築
但認著個紅M 就知道係地鐵站

市中心嘅建築物各具特色

為方便虔誠嘅信眾
即使係一個普通嘅休憩公園都會有教堂

單車專用嘅交通燈

佢係邊位我就唔記得咗啦

不過巴士站上面個廣告似乎同佢有幾分相似

街邊書報攤有售來自各國嘅特色貨幣
香港嘅兩蚊銀嚟到俄羅斯竟然值20蚊港紙以上
——喺去到匈牙利嘅時候遇到過一位俄羅斯人
據觀察似乎俄羅斯唔少人都對外幣集郵感興趣
發達大計

超市離旅館有少少距離

而亞洲窮人慣常食用嘅即食麵就比新鮮蔬菜肉類更昂貴

補給後重返旅館
發現原來俄羅斯係有免費轉播英超賽事的

結果係雲爺爺又豬

點解仲未到歐洲

俄羅斯都幾正
宜家旅程進度有一半未？

25/86左右

史詩式旅遊傳記

富奸係我偶像

嚟到俄羅斯嘅最後一日
樓豬把握機會遊覽一下旅館附近嘅區域
希望可以睇到有冇錯過咗嘅風景

清晨嘅克里姆林宮於射燈底下金光閃閃
塔頂上嘅紅星閃耀著紅色嘅光芒

清晨嘅小社區人跡罕至

位於河畔嘅救世主教堂散發著不同的美

街頭亦有不少烈士浮雕

有去過莫斯科嘅朋友相信都會見過嘅彼得大帝雕像
野史記載N年前俄羅斯希望向美國示好
就透過「紀念哥倫布第一次航行500周年」為由
鑄造約98米高嘅哥倫布雕像作送禮之用
唯美國拒絕接收此像
俄國頓成送禮勤
雕像展轉間被送到莫斯科
往後美俄繼續交惡
為安撫大眾
雕像由航海家哥倫布改名為令俄羅斯現代化嘅功臣彼得大帝
以作紀念俄羅斯海軍成立300周年同彼得大帝嘅功勞

踏上回程之路
原先亮著嘅街燈已滅
靜止嘅莫斯科河泛起基督救世教堂嘅倒影

從陰暗嘅角落上天橋

可從正面一覽教堂全貌

橋嘅入口處設有例牌嘅紀念幣售賣機

近距離觀賞大教堂
會發現浮雕好不仔細

連接教堂內部
位於地面嘅入口旁可以見到以馬賽克組成嘅聖母同耶穌畫像

登機時間將近
如是者重返旅館準備前往機場
完結莫斯科之行

下一站
波蘭首都——華沙

O KURWA

由克里姆林宮旁嘅旅館出發
經俄國版UBER - MAXIM預約致機場嘅的士收費R810

咁多日以來嘅俄羅斯行程
俄國人普遍畀我嘅印象都非常友善
今次嘅司機見到樓豬係亞洲人
就用車頭嘅翻譯APP不停R水吹

眨下眼就到咗機場
從機場外嘅石壆做形推斷俄羅斯應該幾鍾意足球

作為姣鬆啲
當然要有中文水牌啦

媽，係聖誕節呀

行李包膠服務
包到成舊膠咁
去到波蘭都可以有人認錯行李

於機場內尋找機票上顯示嘅登機閘口
竟然發現冇該航班資訊
詢問地勤人員後得知前往華沙嘅航班改咗去另一客運大樓
慶幸自己預鬆咗時間
而兩個客運大樓之間距離亦不遠
所以對行程冇乜大影響

點解你有車坐咁唔公平架

精通俄文嘅樓豬好清楚上面係寫著TERMINAL B

莫斯科機場(SVO)共設A~F六個客運大樓
當中TERMINAL B主要處理內陸機及廉航升降

由於早已辦理登機證
所以甫抵達就拎行李去寄倉
嚟到行程嘅第25日
行李竟然輕咗

寄倉後閒逛機場
誰人又相信又見到著名品牌BOSCO

進入禁區

可以喺自動售賣機搵到俄國特產黑麥汁

入到禁區已肚餓
樓豬就俾眼前呢句帶你吸引咗入呢間餐廳

查看早口餐牌
會發現其實機場餐廳收費並唔貴

三文魚扒連肉批都只係R780

好快到咗登記時間

喺呢架魚拉特專機旁邊

就會見到今日嘅主角

由此路進

短短一小時嘅機程
座位底下都設有叉座供乘客補給之用

仲有豐富嘅飛機餐

飛機正式起飛

如果話火車旅行可以睇到坐飛機睇唔到嘅美景嘅話
坐飛機就可以睇到最清澈嘅天空
究竟兩者邊個比較吸引?
其實可以話係魚與熊掌

中途仲可以見到神秘嘅白羅斯

轉眼間飛機已抵達波蘭華沙
下一篇歐洲之行正式展開

好唔爭氣咁笑出聲

樓主篇遊記真係好好睇,搞到我呢個cd-rom都忍唔住開個accnt,黎屌尻樓主出快d

Poland cannot into space

張機票咁臨急買要幾多錢？

平過坐火車

有冇第二句

好彩肥絲唔捉英文唧

終於up完華沙堆相

做咩話自己

樓豬有冇買 eurail pass

驚自爆唔答

一口氣追15日 又可以等兩星期

波蘭女仔好靚

波蘭至今仍是全世界天主教徒比例最高的國家之一。由於位處西歐與東歐之間的地理位置、加上境內多數易攻難守的平原地形，導致歷史上連年的戰火紛爭，幾個世紀以來的版圖也一再變遷。(節錄自維基百科)

足球員利雲度夫斯基、國寶級小說獵魔士、漫畫波蘭球加上聞名於世嘅太空科技就係出發前樓豬對波蘭嘅所有認識。

跨越歐亞板塊抵達東歐
連日嚟嘅西里爾字母亦轉變為熟悉嘅拉丁字母
雖然講唔出咩大道理，但就令有好有親切感

甫落機進入機場
就會發現原來波蘭係咁歡迎我

身為歐盟及申根公約會員國之一
華沙蕭邦機場入境關卡設有歐盟居民及其他櫃檯

行李比預期中等得耐
等咗接近30分鐘先有行李嘅踪影

雖身為歐盟成員國
波蘭卻擁自己嘅貨幣茲羅提(Złoty)
由於身上有大量淨餘嘅盧布
國際視野狹隘嘅樓豬喺呢度就做咗樣好天然呆嘅事

就係用咗盧布直接兌換茲羅提
手續費好貴呀媽

身上有錢第一件事就係去出電話卡
2017年6月起歐盟推出"Roam like at home"政策
歐盟成員國嘅電話卡用家無須漫遊就可以喺歐盟內通話、上網或發收訊息
簡單啲講
只要喺其中一個歐盟成員國買張電話卡
咁就可以全個歐盟通行無阻

沿指示牌由機場出發進入市區
幸得當地居民幫助買飛衣屍執

華沙嘅機場快線同東涌線列車現已到達

華沙中央車站樓高兩層並設有地牢
除提供長途列車及國際列車服務外
仲可以喺度搵到唔少商店

從正門離開車站
就可以見到共中一橦標致性建築——科學文化宮
遲啲會再嚟

十二月初
華沙已經濃厚嘅聖誕氣氛

身一次踏足歐洲
所有事物都顯得十分新奇
華沙嘅電車內設有售票機
車飛以車程時間所劃分
例如18分鐘嘅車程就需要買20分鐘嘅車飛
購票後於打票機打票後車飛方為有效

因為冬天天氣十分寒冷(當然不及香港濕凍)
為免長期開門暖氣外洩
車門開關均以手動操控

車身上貼有華沙市市徽——華沙美人魚(Mermaid of Warsaw)

抵達旅館時天已入黑
樓豬快速安頓好行裝後
就準備出門補給去

開post睇:

五分鐘後:

波蘭女仔好靚

台灣最美的風景是人

第一句就波蘭女仔好靚
但圖都冇張

You have five minutes to save your mother.jpg

有無食鬼妹

辜仔咁多張圖都out focus
冇睇5日又10分鐘ko

屌 咁耐先未爆post 渣ga
等你問post3我又可以重溫post1+追post2

終於到波蘭
歐洲嘅聖誕氣氛真係好正

消失的辜仔

清明都黎啦仲未有得睇

佛誕都就到

隔咗成個月院都出埋
15分鐘追完
加速

每日一推

我未死

啟於2004年
位於華沙嘅Arkadia係歐洲其中一座佔地面積最大嘅商場
商場曾榮獲2004年度波蘭最佳商場、2006年度歐洲商場大獎同華沙無障礙商場計畫等殊榮

Arkadia距離HOSTEL大約十五分鐘路程
時間只係下午4點幾
天色已入黑

街頭豎立市內平面圖
路痴唔使擔心蕩失路

似乎係GNR嘅WORLD TOUR
接著落嚟唔少國家都可以見到唔同BAND嘅廣告

同唔少歐洲國家一樣
華沙街頭有唔少共享單車嘅站
而身為《聯合國氣候變化框架公約》成員國之一嘅波蘭
共享單車站就以太陽能發電板提供電力

另外
會落雪嘅華沙因考慮到安全問題
每年冬天政府都會收起所有共享單車以免意外發生
處事手法係咪同某個正苦好似呢

街邊草叢有唔少供雀鳥棲息之所

熟悉嘅金拱門旁
波蘭國旗隨風飄揚

向國旗方向前進
不久就可以見到傳說中嘅Arkadia已換上聖誕裝束

商場門外聖誕樹更為節日增添氣氛

多間名店林立嘅波蘭商場人來人往
令人感覺置身於旺角朗豪坊

商場書店BEST SELLER十本當中有七本都係呢套名為WIEDZMIN嘅波蘭系列小說
WIEDZMIN喺波蘭嘅地位相等於英國嘅哈利波特
亦係著名遊戲《The Witcher》系列嘅原著小說
2011年時任波蘭總理當奴·圖斯克就曾經將WIEDZMIN嘅遊戲當做國禮贈送於時任美國總統奧巴馬

商場頂樓係一個兒童天堂
唔單止有玩具店、遊樂場同其他兒童設施
想從天堂重返人間更只需一秒

人間FOOD COURT有來自世界各地連鎖店分店
呢間北魚大家可以喺唔少歐洲國家都搵到佢嘅踪影

位於東歐
波蘭物價比起唔少歐洲國家都平
即使喺大型商場嘅FOOD COURT食個三文魚扒餐(配料任加)
價錢都只係PLN 23
即大約港幣47蚊左右

而奶料製品就更平
超市一公升裝牛奶+500克芝士
加堆都只係PLN 5

櫻桃味可樂
對止咳好有幫助

輕鬆補給後懷著愉快嘅心情返HOSTEL
梳洗過後早早入睡準備未來一日嘅NO PLAN旅程
離開俄羅斯抵達歐洲，戒心明顯減輕
而瞓醒嘅身一朝早
樓豬發現自己第一次俾人偷嘢... ...

端午節繼續

有咩番返拜山先講

唔好以為我唔知你係COPY&PASTE之前個COMMENT喎

啲CHRISTMAS MARKET同香港花市差不多

出嚟隻揪

毒L唔敢影女

第一次睇，支持下樓主先

你出得密啲我咪唔洗copy & paste囉

樓主上水了

又live 喇

我諗我都係唔好每日入post啦,一個星期入一次就夠

好正

推post推到好似以前中學做每日一篇咁

每日一篇係小學咖

樓豬呢？
呢排好忙？

我小學既年代電腦仲未係咁普及

睇爛尾

青年旅舍(Youth Hostel)，是一種針對年輕人的旅館，強調自助互助、實惠、不浪費，以社群生活和文化交流著稱。所有青旅都會提供多人間選擇，讓旅客共享同一房間，以節省旅遊開支；絕大部分青旅亦會劃出公用空間或小酒吧，便於客人交流，亦會安排集體活動，向客人介紹當地文化。(節錄自維基百科)

如果話青年旅舍係一種針對年青人而設嘅旅館
歐洲嘅HOSTEL就完全推翻晒大家一直以嚟嘅認知
由波蘭開始嘅眾多歐洲國家
青年旅舍彷彿唔再係為年青旅客所營運
取而代之嘅係好多中年打工仔為節省高昂嘅住宿開支而選擇定居
理應朝氣蓬勃嘅HOSTEL此時此刻只充斥著一股頹氣

打開雪櫃
驚見早一晚購買嘅早餐竟然不翼而飛
早餐都偷冇陰公呀

於旅館附近食個早餐
發現路邊已開始積雪

想乘坐華沙嘅公共交通工具
除咗可以喺車上購票外
仲可以喺街邊嘅售票機購買日票、三日票或更長時間嘅飛
時間愈長相對價錢就愈平

作為一隻行路L
買日票實在有失身份
所以波蘭嘅第二日
樓豬就用雙腿創造夢與想

抽象主義嘅交通指示牌

1946年，美國7-Eleven延長其營業時間為上午7時至下午11時後取得空前成功
而華沙就有由上午6點至下午11點營業嘅便利店zabka

繼續前行
會發現波蘭猶太人歷史博物館座落於某社區公園中心

博物館前草地
狗隻與飼主興高彩烈地在遊玩

從此路進
驚見原來星期一係休館日

博物館原址為華沙隔都(GHETTO)
納粹時期，納粹德國為方便管理猶太人而於佔領區域設立大大小小嘅猶太人居民區
而有約50萬猶太人聚居嘅華沙隔都就係當中最大嘅一個
館前空地豎立著華沙隔都紀念碑，以紀念曾於此地聚居嘅猶太人

由於博物館休館
樓豬唯有向著華沙著名嘅古城區繼續前行

四層公寓
同日本住宅區有幾分相似

歷年來戰火連連嘅波蘭
休憩公園就有紀念士兵嘅像

華沙出發，徒步行路去阿仙奴

由PW二字組成，名為"Kotwica"嘅二戰時期標誌
意思為我哋會報仇架 (Pomścimy Wawer)

人在異地其中一個評估該地是否安全之計就係留意有冇GRAFFITI
通常治安不太好嘅地方都會被噴上大量塗鴉

但波蘭作為最大嘅天主教國家之一
除咗會有人偷你份早餐之外
治安應該冇乜問題嘅

攝氏零度，野鳥愉快地暢泳

行到呢到先發現
被街童噴上塗鴉嘅公園原來大有來頭
著名嘅克拉辛斯基宮 (Pałac Krasińskich)就座落於此
以巴洛克式建築嘅克拉辛斯基宮二戰期間曾被德國燒毀
修建於1677年至1683年嘅宮殿現時係波蘭國家圖書館嘅一部分

沿路離開公園
華沙最重要嘅華沙起義紀念碑

1944年
波蘭家鄉軍為解放華沙重奪主權而聯同蘇聯紅軍抵抗納粹德軍
將近成事之際，蘇聯紅軍突然停止援助波蘭
孤立無援嘅波蘭以游擊戰迎戰德軍導致大量傷亡
歷時63日嘅華沙起義亦因波蘭方投降而結束
而呢場六係第二次世界大戰抵抗運動中最大嘅一次

位於華沙起義紀念碑對面嘅波蘭軍隊主教座堂
建於16世紀末嘅教堂於18世紀曾被俄羅斯據為己有並改為東正教教堂
波蘭獨立後教堂亦恢復原貌
並成為波蘭軍隊教堂

經過教堂繼續前行不久
即將進入華沙老城區嘅範圍

好似越嚟越多字
越嚟越少圖
富奸果然係我偶像

啱啱同個孟加拉人傾計
原來巴基斯坦Ｎ年前曾經想消滅孟加拉語
經孟加拉人奮力抵抗語言文化終被保存
從此每年二月二十一日佢哋都會慶祝母語節

希望香港人都能夠捍衛廣東話

睇完喇，即係又要等幾耐

仲唔叫埋姨媽姑姐一齊入嚟睇

兩個幾

未做過每日一篇揮手

問得咁尖銳叫人點答

富奸啲字多到我唔想睇了
最經典莫過蟻王篇其中一話既全白畫法

30年後廣東話絕跡

推
再唔出文就推你

Dllm

又一個月
仲未1001

一

一個月

都唔知幾時先會寫到去睇集中營 等文等到我變薛凱琪啦屌尻你

娘娘jil唔jilbing

推爆樓豬
你我有責

重睇啦

Hehe

排隊
辜仔你洗定屎忽

華沙老城（波蘭語：Stare Miasto，Starówka）是波蘭華沙最古老的一塊城區，也是華沙最主要的旅遊目的地。其邊界為維斯瓦河河畔的格但斯克濱河路（Wybrzeże Gdańskie）、Grodzka街、莫斯托瓦街（Mostowa）和Podwale街。

華沙老城的心臟是老城集市廣場，周圍開設餐館，咖啡館和商店。周邊的街道兩側均為中世紀建築，如王室城堡、城牆、碉樓和聖若望主教座堂。

華沙老城區建於13世紀，現時係聯合國教科文組織認定嘅世界遺產之一。

由起義紀念碑出發老城區會首先經過幾條小巷
嚟到呢到你會發現戰事連連嘅華沙真係博物館處處

街邊是但一幅牆都有名有性品質保證

當然咁多人信教
教堂一定唔少得

現代汽車現身700年前小鎮?
辜仔為你剖析華沙古城N大穿崩位

13世紀街頭驚現電燈泡
比發明家Heinrich Göbel出生早了500年!!

碉堡城牆內驚見現代垃圾桶

電纜

現代溜冰場

渠蓋

剷雪車

大量汽車

膠袋

如有更多有趣圖片
歡迎INBOX樓豬

等了咁耐你就只讓我看這些

每日一篇

乜唔係每月一篇咩

到時叫個孫燒個結局畀我

想睇樓主個憎孫代筆

樓主又失蹤

可能係英國食緊女

樓豬四日冇上過水

樓主我唔係想催你出文
我只係想確認下你係咪仲健在

快啲出文，佛誕都嚟啦

樓主
西瓜我已經準備好
隨時可以掟落雨

R.I.P

推~~~~~~

樓主到底係邊度
好擔心
出晒文先好死

有冇樓主朋友可以報下平安？

樓主叫雞比人拉咗
15日後再黎啦大家

之前冇文都仲上下水 宜家人影都冇

真 擔心
到底辜仔係英國發生咩事

mola mola

樓豬出完旅程會唔會出埋英國wh做左d咩

見有7個新reply仲以為有乜人生大事

可以報警了

樓主 你唔好死啊

樓主返工唔理連登

照咁睇應該下年都未去到英國

天真嬌左以為咁耐冇入黎就有文睇

推到1001

叫英國做祖國

研究吓點解英國為香港人度身訂做 bno 先啦。

葡國佬真係俾本 EU 護照俾澳門人

巴打你有無事呀？

樓主係咪已經棄左...？

樓主啊

掉下西瓜先

繼續幫手推

有無人見過樓主
我想搵佢伯母

早兩日搞掂死亡證
大家可以出翻去了解 有心

我比較有興趣知樓主點解未拍過拖
小妹26歲

屌真係潛水？！

消失的樓豬

樓主呢？？？？？？？？

樓主兩個星期無出現過啦

隨緣地拋下便逃走

keep著有人推post好滾動

樓主個氧氣筒冇氣啦?做咩而家先上水

上水得一句 屌你啦

人呢？

蕭邦——歐洲19世紀浪漫主義音樂的代表人物——是波蘭音樂史上最重要的人物之一。

被譽為「鋼琴詩人」嘅蕭邦從小移居華沙，因此，華沙市內非常容易可以搵到呢位偉大音樂家嘅足跡。

聖誕佳節將至
老城區中心市集亦做好準備為各國旅客帶來節日氣氛

溜冰場、地道小食、特色紀念品應有盡有

第一次踏足歐洲當然不忘寄POSTCARD畀親朋戚友
體貼嘅華沙政府就將其中一間POSTOFFICE設置於老城區中心
大家可以喺入面搵到形形色色嘅POSTCARD同郵票

公務員做嘢謹慎
歐洲公務員更令港豬們聯想起ZOOTOPIA嘅阿閃
非繁忙時段排個隊就已經用咗接近45分鐘

2016年波蘭開始發行獵魔士(Witcher)主角傑洛特(Geralt of Rivia)限量版郵票
作為家傳戶曉嘅國寶級小說相信所有波蘭人都會略有所聞
但假若閣下嘗試走上街頭問人識唔識The Witcher/ Geralt of Rivia嘅話
就只會得出以下反應

同香港嘅金庸一樣
一講黃蓉大家都即刻會知道你係講緊翁美玲
但如果我問你識唔識Lotus Huang
相信你都會瞬間變NICK YOUNG
下次想問波蘭人識唔識WITCHER
請用返波蘭語WIEDZMIN

郵局旁大鐘每當指針指向12都會敲響鐘聲

附近一個聖誕市集
同打後嘅其他聖誕市集一樣有售各式各樣嘅呃遊客食物同紀念品

當中最常見嘅就係呢款食字X食熱潮嘅WARSAW STARWAR產品
奇怪在之後去到KRAKOW都會見到大量WARSAW精品

離開聖誕市集後向右上方一望
可以見到華沙天文鐘(Sigismund's Clock)

沿路離開老城區

著名嘅小小起義者(Mały Powstaniec)像已恭候多時
1944年華沙起義時多名童兵於戰爭中壯烈犧牲
只有13歲嘅安狄克(Antek)就係其中一份子
為紀念呢一班童兵，安狄克就化身成銅像長駐於古城區門外

喺歐洲唔難搵到壽司舖
有趣嘅地方在於你可以喺入面搵到秦國冬陰公、中國拉麵、越國湯河等等
Asian果然係look all the same

而當日嘅午餐我竟然真係躝咗去食壽司
出奇地又幾好食

有睇過翻生侏羅館嘅朋友應該都會認得呢張俊俏嘅面孔
建立華沙公國嘅英雄拿破崙半身像多年後仍受華沙市民供奉
半身像標示"Wielkiemu wodzowi"意思為「偉大的領袖」

將創意融入生活

時光倒流200年

現任波蘭總統正式駐地——華沙總統府——喺距古城區嘅不遠處
門前除咗已經俾人罸企成百年嘅約澤夫大將軍之外
仲可以見到有不少紀念活動

大大隻波蘭女僕LOGO
目測唔少餐廳都用佢作招徠

以洛可可式建築風格建成
聖母訪親教堂係華沙最具代表性嘅羅馬天主教之一

大街馬路旁嘅音樂椅
據了解坐上去就會自動播放已故音樂家蕭邦嘅作品
半夜唔小心坐咗上去都咪話唔京京

以巴洛克風格建築而成嘅聖十字教堂
此教堂亦係埋葬蕭邦心臟嘅地方

有冇文CHING可以幫呢張相加CAPTION 同HASHTAG

街道兩旁已為迎接聖誕做好準備

到訪華沙嘅朋友只要認著橙色LOGO
就可以輕輕鬆鬆搵到波蘭版7-11

未幾天已漸黑

魔手

簡單補給食水後便沿路慢走回家
回家路上會經過唔少教堂

然後
就請期待下集

終於有嘢睇

跟住又完

每月一篇

樓主，每次出少少 ok 啦。唔一定要咁長篇。

希望容易啲起筆

見鬼勿O 嘴，潛水怕屈機
#比人屌到屎忽都爛 #出住一篇再潛過

你終於出現喇咩

終於返來，留名支持

屌你終於有文月竹

兩個禮拜無入得一篇
下個月都佛誕你都仲講緊聖誕市集

比人屌到忽必裂 出住一篇再深潛

正皮係畀祖國

琴日無文

個post出左兩個月, 一日就睇曬啦
快D出文啦

btw好想再去波蘭呀

屌你！

巴打唔貼多篇都至少交代下呢段時間做咩失蹤丫

頭沾濕
無可避免
倫敦總依戀雨點

波蘭最美的風景是人

這份時差晨差
秒針的一個小分岔

唔公平喎
兩句嘢仲多正皮過我一大篇嘅

要擁有必先懂失去怎接受

咪話咗唔會棄

唉 你終於出現

樓主我好想打你
等咗咁耐得嗰少少
一於暑假過嚟英國會會你

雖則話男人到咗30歲仲依賴交通工具好可憐
但年紀尚輕嘅樓豬因為深深明白到融入當地人生活都係旅行體驗嘅一種
所以嚟到呢一日就決定入手24小時交通卡

喺華沙買車飛相當方便
幾乎每個車站旁、甚至每條街都會有售票機

每個電車站都會清楚指出路線同站嘅編號
05號站

只要輕鬆認著站頭號碼就唔怕落錯車
呢個係07號

大約十分鐘車程轉眼過去
同老城區一樣
作為連年戰場嘅華沙一磚一瓦都有名有姓

落車後再步行大約十分鐘
就抵達皇家浴場公園(Łazienki Królewskie)

咇~~~~~~~~~~~~

公園門外前波蘭第二共和國國家元首畢蘇斯基像
生於立陶宛嘅佢亦係令波蘭獨立嘅功臣之一

佔地面積76公頃嘅皇家浴場公園係華沙面積最大嘅公園
著名嘅瓦津基宮(pałac Łazienkowski)亦座落於此

除此以外
公園內仲有好多唔同風格嘅建築

希臘

贏國

厲害了我的國

左面隻蛋好似好出名
但唔鬼記得咗係咩嚟

銅像除咗畀人觀賞
仲係各野鳥互相切磋交流嘅地方

瘦削嘅蕭邦銅雕像(Pomnik Fryderyka Chopina)係華沙其中一個地標
晚年身患重病處於巴黎嘅鋼琴詩人由於思念祖國而面容憔悴
銅像身體向著巴黎方向，面向華沙正正就係代表蕭邦身在巴黎心在波嘅意思

銅像本身可以播放音樂
前方有一噴泉
每年夏季此地都會聚集一眾遊人參與蕭邦音樂節嘅池邊派對

話口未完就去到目的地瓦津基宮

影多兩張相先

以大約60蚊港紙交換一張入場卷
職員會向遊客提供AUDIO GUIDE

巴洛克式宮殿瓦津基宮建於1674年
1766年被奥古斯特伯爵私有化變成一座小型夏宮
宮內雕塑、圖案同油畫背後都隱藏著一個又一個嘅故事
當中最著名嘅相信就係希臘神話阿波羅同半獸人瑪敘阿斯嘅音樂比賽故事

傳說半獸人瑪敘阿斯機緣巧合下執到女神雅典娜嘅笛
經佢苦練後吹奏技巧已經去到爐火純青嘅境界
藝高人膽大嘅半獸人發現普通同凡人吹奏已經滿足唔到自己
就斗膽向音樂之神阿波羅發出戰書
身為自負嘅神，阿波羅並唔係咁隨便接受下界嘅挑戰
就向瑪敘阿斯提出條件
「除非輸家任贏家魚肉，否則我唔會接受你嘅戰書」
比賽途中評判無一不被半獸人嘅樂章所感動
情急嘅阿波羅就耍咗個小手段令瑪敘阿斯落敗
及後將佢吊上樹活生生剝皮
由於半獸人深受眾人所愛戴
得知此事後所有人都淚流不止
淚水結集成河
並成為現今任於土耳其嘅瑪敘阿斯河

夏宮不大
約半到一小時就可盡覽

隨後繼續遊覽公園會發現不少野生(?)動物

攝氏零度
野鳥聚在樹上避寒

橋底有啲咩呢

係孔雀呀

鴨
鴛鴦

看似野生嘅雀鳥原來會去飼料槽開餐
每隻嘅腳上仲要有用以識別身份嘅戒指

應該係烏鴉
但係係CROW定RAVEN就唔識分啦

貴為百鳥之王
公園內孔雀一啲都唔怕人#nono#

事關遊人經常獻上食物供奉

沿路離開公園

下站..待續

唔知人無人問過
想問下成個行程洗左幾多錢？

睇緊先醒起點解我係倫敦唔搵樓豬

樓豬答過大約4皮

突然登入唔到imgur
有冇人知發生咩事

有人記得好滾動

想請我食飯

以為樓豬死咗

無所謂呀，不過返左來了

想迫你出文

唔好用imgur啦

樓主投完票好返黎update 個post

同唔少歐洲國家城市一樣
華沙嘅公共交通工具上一般都設有非常清晰嘅電子廣告屏
提示乘客交通資訊

喺香港搭過巴士嘅朋友應該會識落車

外表典雅嘅建築內竟然滿佈啤酒樽碎片、針筒同大量塗鴉
落車後由此路行上天橋
再步行唔使十分鐘就會到達當日第二個目的地

——波蘭軍隊博物館

行近一睇
幸運嘅樓豬又撞正每星期一度嘅休館日

但由於大閘仍然打開
咁冇理由唔入去睇下咩環境架

館外空地展出大量軍事載具
對軍事接近零認識嘅我認到佢哋係飛機大炮已經好叻叻
當時其實只有一個諗法
究竟一個歷史上長年被侵略嘅國家
國民係點睇自己城市中心有一堆飛機大炮架呢

座落於休館中嘅波蘭軍隊博物館旁邊
波蘭國家博物館最大嘅分館——華沙國家博物館正開放入場
華沙國家博物館館藏約11, 000件當地與外地嘅古代藝術品
當中亦包括希特拉嘅個人收藏

而好消息係
當日樓豬撞正博物館免費開放日啊

華沙國家博物館共有三層
底層展品以宗教藝術品為主
猶太王——拿撒勒人耶穌

位於威尼斯嘅St Mark's Basilica內部

現實主義嘅作品講究對物品細緻嘅描繪
大師級嘅畫家連玻璃同金屬都可以描繪得栩栩如生

呢幅應該係我個人最鍾意嘅其中一幅畫

睇完為數不少嘅中古作品頓時覺得自己嘅藝術氣質昇華咗幾個層次
但當去到Fine Art同Modern Art嘅展區
樓豬就清楚自己係一個100%嘅藝術白痴

事不宜遲，去片

LEGO盒

「我乜都冇畫過」

由1965年開始畫到世界末日嘅大作

你哋而家知咩叫做畫啦

午餐時間
離館搵食

路邊嘅樹同旁邊建築有種違和感

憑著地道同有當地人幫襯嘅準則
好裴利搵到一間波蘭地道餐廳

餐廳牆上可以見到波蘭傳統公雞圖案

瘦肉配上煎薯餅係當地嘅傳統食物
雖然話係煎薯餅
但口感同味道都同香港嘅煎魚餅相似

喺歐洲
唔少嘅國家都有類似嘅傳統食物
煎薯餅、烤捲餅、吉列豬扒等等都可以係「當地傳統美食」

反觀中國
唔同嘅省份就有著非常不同嘅食物
所以我經常都有一個諗法：
中國比起一個國家其實更加肉一個洲

午餐大約50蚊港紙
當仲諗緊成日流流長有咩好做嘅時候
樓豬居然收到一個EMAIL...

復活

飛返過嚟

用落有感情

用歐洲來比 中國其實係一個洲來 四川人同粵人已經係唔同民族 不過國民黨同共產黨就係都要宣傳佢哋啲民族主義

4日冇黎睇竟然有兩篇
好感動 終於唔係消息的樓豬

有無食到女女先

中國又贏

係咪好消息先

我唔係咁隨便架喎

出現了
是咪有文

秒回

估計聽日有

柒到喊
辜仔事隔27日後再次回應我好感動
就快唱space oddity召喚樓主

Ground control to Major Tom~

嚟緊嗰篇嘢會好毒
大家要有心理準備

身為一位獵魔士DIEHARD FAN
樓豬喺出發華沙前曾致函《THE WITCHER》遊戲系列嘅開發商
——CD Projekt RED——詢問參觀事宜
雖則多明尼加明確表示工作室並唔對外開放
但字裡行間就滲透出波蘭工作室非常渴望來自遠東嘅擁躉到訪

從道路設計嚟睇
華沙絕對係一個踩單車嘅好地方——至少好過倫敦

手持24小時交通卡
可以隨意喺華沙市內遊走

望著被腰斬過嘅巴士
突然覺得香港嘅巴士司機好犀利

20分鐘車程轉眼就過
落車後向上望
搶眼嘅CD PROJEKT招牌豎立於毫不起眼嘅建築物上

穿過陰森嘅小路
道路兩旁不時發現擬似棄屍般大小嘅垃圾

***旗艦機實測
超強快門完美捕捉全速行駛中嘅列車

唔使好耐
一眾機迷嘅聖地就出現眼前

穿過形同虛設嘅警衛

從外可以睇到工作室內部
IT狗竟然有GYM ROOM

媽我到了

破門而入
係等身大小嘅主角傑洛特同日間妖靈(Noonwraith)

雖然電郵上明確否決咗參觀工作室嘅可能性
但隻身由香港嚟到華沙
抱著不到黃河心不死心態嘅OTAKU又點會輕言放棄

所以就再一次向接待處職員(靚靚波蘭妹)查詢

: 接待員 :樓豬

樓豬: 你好，我係由香港過嚟嘅旅客，想請問有冇機會參觀一下你哋嘅工作室？
接待員: 咁你係咪喺度返工？
樓豬: 唔係..
接待員: 唔可以
......

果然靚女無分國界都係鄙視毒L

為免失望嘅毒L發難
靚靚接待員就客套地表示毒L可以隨便參觀入口玄關處

入口處
牆上展示近年工作室獲得嘅成就

然後
就沒有然後了

CD PROJEKT RED之行——完

人身攻擊

呢一次更新有啲似富奸呃稿費咁
不過有得睇已經好開心
Btw點解冇靚女接待員既圖

Witcher真係咁好玩

圖呢
呢排樓主好忙？

一定係最出色嘅open world game
主線完整唔在講
所有支線都係補充緊個故事同世界觀 唔係為整而整
不過好大原因係因為有小説先所以做得咁好
真係好撚好玩

決定每個月㩒入嚟第一次

儲左2個月又睇完

Ground Control to Major Tom~

不嬲講親囡囡都冇圖

CHING SICK BALL

Planet Earth is blue
And there's nothing I can do

gd luck

Take your protein pills and put your helmet on~

華沙市24小時交通票票價約40港元
同樣價錢大約可以喺倫敦坐幾個站

朝聖不果唯有及早離開傷心地
乘坐輕鐵返回市區
途經某建築物外牆上刻有不同歷史人物嘅浮雕

落車後穿過Park Odkrywców
不久就可以見到目的地——哥白尼科學中心

貴為全華沙最大型嘅科學館
位於哥白尼科學中心前嘅Park Odkrywców亦有展出不同簡易科學嘅展品

位於科學中心旁嘅天文館
由於時間關係今次冇入到去

取而代之嘅就係科學館
大約50蚊港紙嘅入場卷原來仲用緊QR CODE

查看返今次旅程嘅所有照片
發現原來自己玩得投入嘅時刻好多時都係冇乜影相
而入場哥白尼科學中心後基本上係玩足全程
所以竟然一張相都冇影過

簡單啲講
哥白尼科學中心同香港科學館非常相似
但個人會認為香港科學館比較值得入內參觀
-完-

玩完科學館日已落
離開後前皇不遠處嘅打卡點——華沙市市徽華沙美人魚像(Mermaid of Warsaw)
喺佢背後一河之隔嘅係著名嘅華沙國家體育場

體育館可容納58,145至72,900人
外牆由波蘭國旗紅白二色所組成
每逢夜晚外牆嘅燈光都會將紅與白獻畀大家

汀九橋下的人魚

人魚旁秘道上閃著耀眼嘅M字
表示城市人已將地底與地面連接

轉入地底

發現隱藏嘅火車路軌

呢個城市嘅地底原來有火車

地下火車嘅目的地
就係剛剛抵達華沙時遠眺過嘅華沙科學文化宮(Pałac Kultury i Nauki)

簡稱北京(PKiN)嘅科學文化宮修建於50年代
因為由史太林送贈及其獨特外型
此建築亦有史太林針筒嘅外號
全高234米嘅佢亦係全波蘭最高嘅建築物
根據華沙旅遊指南
PKiN作為全國最高嘅建築
登上塔頂一覽全華沙夜景係華沙之行嘅必到之選

而查看當日天氣——大霧、能見度極低
未入內已經想像到幾乎唔會睇到啲咩
畀著你係我又會唔會登頂睇景呢?

愛因斯坦話過想像力比任何知識更加緊要
我不入地獄誰入地獄？！

北京大堂已準備好迎接聖誕

大約港幣30蚊就可以登頂睇景
除咗IG打卡位外
頂層仲有收費望遠鏡、精品店、CAFE同餐廳幫遊人銀包減磅

大家望一望
領嘢呢?
唔使咁誇張下嘛?

晚飯時間
由於想睇下夜晚嘅古城區係咩環境
所以就專登坐車返返去食晚餐

可能距離真。聖誕仲有一段時間
城區好多燈飾都未有亮燈儀式
而餐廳位於古城區廣場位置
價錢比其他非遊客區真係貴一大截

一個人的燭光晚餐

之前提及過嘅波蘭傳統食物——吉列豬扒
配以蘑菇意粉湯——我冇打錯，係蘑菇意粉湯
同亞洲餐廳嘅湯麵唔同
歐洲嘅餐廳好鍾意將少量意粉加入湯中
喺呢度，湯先至係主角
兩樣嘢埋單多謝160蚊港紙

就係咁
呢日都算係中得最多次伏嘅一日

收筆前送張銀龍(波蘭分店)畀大家

Commencing countdown, engines on
Check ignition and may God's love be with you~
留名唱哂成首歌樓主都未出到文

撳錯咗
樓豬可唔可以整個 list 分享下每程 intercity 分別使咗幾多錢?

未來兩篇內會交待

❨希望得❩

呢位手足冇改錯名

上面位巴打quote 左先知原來樓主寫到第26日咋
我翻工到辭左工呢幾個月都係去到26日
睇黎旅程仲有排行

支持樓豬！
我早排同樓豬同一路線由香港出發至北京、蒙古國、貝加爾湖，然後回港。
蒙古國旅遊真係冇得輸，好想再去

隔咗兩個月入嚟, 40分鐘睇晒 好嬲

btw Witcher真係好撚好玩

Commencing countdown, engines on~

睇完

人類一習慣咗環境就好易有惰性
有冇人明白我

今日想打下文

扮可憐博同情

之前翻個份工日日都係度鳩坐冇野做
轉左工之後工作量大增
霎時間有啲唔適應
但好開心

所以你肯寫野未？

Check ignition and may God's love be with you~

華沙最後一日唯一想去嘅
係位於華沙東南方
距市中心大約一小時車程嘅維拉諾宮(pałac w Wilanowie)
因為目標景點離HOSTEL有少少遠
加上要就火車時間
所以一大清早就出發

除咗可以喺車站售票機同士多買飛之外
華沙部分輕鐵上都設有售票機

作為熱門旅遊點最近嘅車站
車水馬龍嘅馬路竟然缺乏交通燈

沿此路進
會發現為免被風雪破壞
冬天嘅歐洲唔少景點都會圍上布條

維拉諾宮正門外不遠處小屋就係售票處
參觀宮殿連花園門票約60蚊港紙
而當日咁啱撞正一班好可愛嘅幼稚園遊學團

門票約60蚊港紙
因宮殿開放時間較公園遲
所以早到嘅朋友可以先參觀公園

遠眺宮殿正門
大閘已為遊人打開

穿過大閘左轉就可以搵到宮殿公園入口

唔小心MISS咗入口售票處嘅朋友唔使騰
因為喺度可以補飛

入內觀賞
正如之前所講
花園大部分位疊都被布條重重包圍
冬天值唔值得入場就U諗U啦

據聞曾經拯救世界嘅英雄林克喺呢度獲得過女神嘅祝福

12月，波蘭人提早慶祝中秋

花園附近嘅維拉諾湖曾多次氾濫
喺1813年水位就足足超過兩米
連登仔都冇咁高

從花園返回宮殿後方
可以睇到數百年前工匠嘅厲害之處

熟悉歷史嘅大家相信都知道
數十年前二次世界大戰席捲全球
當中歐洲絕大部分歷史建築都遭受戰火所摧毀
換句話說其實大家花費大量金錢去參觀嘅大大小小博物館都係戰後重建嘅A貨

有別於其他A貨博物館
維拉諾宮因遠離市區
即使處於戰略位置絕佳、多次被捲入戰爭嘅華沙內都倖免於難
維拉諾宮係真真正正嘅正品假一賠十

宮殿大門宏偉
但入口就設喺一個毫不起眼嘅小路處

推門內進會見到一條進入博物館嘅長樓梯
為免大家行冤枉路
樓梯口牆身貼上提示大家買飛嘅牌

因宮殿博物館內展品價值不菲
為免邪惡嘅遊人故意用背囊破壞展品
入場前遊人必須寄存行李

去到歐洲其實都參觀過唔少宮殿
可能因為新鮮感嘅關係
維拉諾宮畀我嘅感覺比法國凡爾賽宮所帶嚟嘅震撼更大

數百年前嘅KING SIZE床
床高同一個波蘭小女孩身高相約

另一張KING SIZE
雖然比較矮，但同樣非常短

床身不長
據講係因為以前嘅貴族皇室相信坐喺度瞓覺有益健康
好彩連登仔個個都生於00後喞

唔知係我唔好彩定係旅遊淡季嘅傳統
今次歐洲行唔少建築都正在維修
喺維拉諾宮就有一條走廊兩個展區冇對外開放

時間嚟到早上十一時
為登上下午約一時前往克拉科夫嘅火車
樓豬就離開宮殿
準備同華沙SAY GOODBYE

好多前輩同旅遊達人都不約而同話
「華沙兩日都畀多佢呀」
「SKIP咗華沙佢啦，冇嘢睇架」

唔知睇完樓豬嘅鳩遊
大家又認唔認同呢

冗員

Theres a lady we saw
all the glitter is gold

快撚d啦冚家剷

終於講完華沙

老實，兩日剛剛好，無辦法，克拉科夫個機場唔多地方去到，玩完向北點都要停一停華沙，再波羅的海三國甚至白羅斯

爽手啲啦

Ching 小弟遲啲會去Croatia 有冇啲咩好住宿景點野食推介?有冇啲咩要注意？

Ten~

坐火車？用interrail啦！！

由2007年起
歐洲居民可向歐洲廿九國及土耳其鐵路公司購買名為Interrail Global Pass嘅火車套票
套票持有人可於有效期間無限次乘坐火車、船及巴士暢遊於參與國之間及境內
參與國當中包括丹麥、芬蘭、盧森堡及英法之間等旅費高昂嘅國家

詳情請參閱

重返華沙中央火車站
位於底層由波蘭營運嘅PKP Intercity
可以買到傳說中嘅Interrail Pass

只須於Pass上填妥所須資料(日期、班次等)
即可於當日無限次免費乘搭計畫內嘅交通工具

往後嘅歐洲跨國行主要都係靠Interrail
而當中不可或缺嘅仲有呢個Rail Planner App
可以離線使用嘅佢清晰咁列明每日每班車嘅資料

而櫃檯職員亦幫朕CHECK到下一班火車將於12:50開出

嚟到月台
可以發現站立有唔少塗鴉
或者愈貧窮嘅國家就愈容納到不同嘅文化

站內電子廣播亦以波蘭文清楚列出列車資訊
雖則樓豬精通Dziękuję同Kurwa等波蘭語
但為咗確保有更準確嘅理解
唯有問問波蘭文叻少少，同樣等緊車嘅波蘭人

乳鴿都陪我等堆一份
你唔怕我食咗你咩

不久車已到
列車由波蘭國鐵城際列車(ICCCCCCCCCC PKP INTERCITY)營運

舒適嘅座椅配上叉電插座
確係居家旅行必備良藥

此外
短短嘅車程仲包一杯嘢飲
我要飲奶茶

奶精上
波蘭女孩翩翩起舞

約三小時多嘅車程
窗外景色如何我已經冇乜印象
記得嘅只有喺目的地所遇到嘅人同事

請期待下一站
前波蘭首都——克拉科夫

波羅的海三國同白羅斯本身都係想去嘅地方
但行行下就ＳＫＩＰ晒

Ching 小弟對食住冇乜要求而且淨係為十六湖留咗一日 怕幫你唔到

樓主成個旅程先用左40000幾咁少 想問住宿個到幾錢？

或者HOSTEL WORLD BOOK HOSTEL
所以住宿其實一啲都唔貴
下列地點日數同價錢
用HKD表示透過BOOKING訂
而歐羅就係HOSTEL WORLD
當中個人喜歡嘅會出名

北京 1晚 - HKD69
蒙古 3晚 + 7日戈壁之旅 - HKD189 + USD350 (VAST MONGOLIA GUESTHOUSE)
伊爾庫茨克 1晚 - HKD40 (Rolling Stone Hostel)
胡日爾 3晚 - HKD265
莫斯科 2晚 - HKD160
華沙 3晚 - HKD158
克拉科夫 4晚 - HKD310 (Ginger ApartHostel)
布拉格 4晚 - HKD194
維也納 2晚+1晚 - HKD166
布達佩斯 10晚(聖誕節) - HKD648 (Walking Bed Budapest Downtown)
盧比安納 3晚 - HKD315
布萊德 3晚(除夕+新年) - HKD472 (Garden House Bled)
薩格勒布 2晚 - HKD167
格拉茲 2晚 - EUR26.38
慕尼黑 2晚 - EUR24
柏林 7晚 - EUR65 (PLUS Berlin)
哥本哈根 4晚 - HKD547
漢堡 3晚 - EUR42.84
阿姆斯特丹 2晚 - EUR23.8 (Flying Pig Uptown)
布魯塞爾 2晚 - HKD384
巴黎 5晚 - EUR91.9
倫敦 2晚+2年 - HKD318 + 未知

廣告講得好啱
同一間酒店(HOSTEL)真係會有唔同嘅價錢
當中最誇張嘅試過差成接近4倍
靈活使用唔同嘅APP會慳到唔少

有冇手足有印象
丹尼爾有冇POST過小師妹正面相

Nine~

呢位朋友似乎block咗我

有冇去集中營睇

終於追到live

前一兩年去exchange個陣抽咗一個weekend去華沙玩
就咁鳩行咗兩三日都未夠皮
睇完樓豬個遊記先發覺自己miss咗唔少嘢
其實華沙真係唔算悶或者無嘢睇

反而AMS真係玩咗一日已經想不了

拎 BNO 扮 EU 買 Interrail youth pass 你好嘢

btw 依家喺歐洲，預早買定晒平火車飛 (有得買嗰啲)，有幾程見唔太貴就屎忽痕買咗 first class
冇認真計過但好似平過 Interrail 少少
不過有啲後悔一程 night train 都冇...

似乎冇要求係EU citizen.

BNO 都叫住uk citizen, 冇英國居留權果隻次級國民身份

Will the UK’s vote to leave the EU affect travel with an Interrail Pass?
No, UK citizens are still able to travel Europe with an Interrail Pass. Likewise, travelers from elsewhere in Europe can still visit the UK with an Interrail Pass.

叫做* uk citizen

翻工忙到仆街冇時間扮工上連登
一上黎就冇兩回可以追好感動
好想去歐洲玩但我冇時間了

文！

姦爸爹，出啦，出啦

樓豬我今日到咗北京
原來木樨園已經執柒咗

就嚟開新post鳥

以樓豬嘅更新速度 應該冇咁快

eight~

BNO 從來都唔係 British Citizen，亦唔係 EU Citizen
BNO 只係一種 British National

有
POST 1 頂樓有相

AMS我留咗兩晚覺得唔夠喉

唔IS嗎
車站對面空地個貨櫃都冇咗

據我所知INTERRAIL要求嘅係EU RESIDENT
即使你冇歐洲PASSPORT
但購票期間有歐洲居住權(e.g. 學生簽證)嘅都可以買到

BNO問題伸延閱讀

咁你都唔係 EU resident 啦
有 YMS visa 但係未入境拎 BRP 喎

我撈亂左 citizen, national

咁你諗住搭咩上蒙古

冇咗啦
但係架車都仲有得搭嘅 係木樨園隔籬依家會有啲人係到拉客 然後再帶你穿過一條巷仔去一笪好荒蕪嘅空車搭車

哦 咁原本木樨園都係一笪荒蕪爛地黎
應該同一到黎

屌你 文呢

快撚d啦

seven~

夠膽出黎吹水但係冇文

原來係咁
因為個陣個男人係咁同我哋講「moo絲園關啦，沒啦」然後就帶我哋走
我哋仲勁驚會唔會比人呃

樓豬 繼木西園之後
來往烏蘭巴托同Irkutsk嘅國際線263號列車都已經取消咗

佛誕

唔係嗎
搞到我成舊黑氣石咁

奴才福夭

six~

樓主我愛你

快d出啦 未夠喉

克拉科夫（波蘭語：Kraków；德語：Krakau），全稱克拉科夫王家首都市（Królewskie Stołeczne Miasto Kraków），為波蘭第二大城市；小波蘭省首府；波蘭舊都；2000年歐洲文化之都。波蘭於1795年至1918年亡國期間，則以該城為中心先後建立克拉科夫自由市及克拉科夫大公國。

作為重要嘅旅遊都市，克拉科夫舊城區早於1978年被列入世界文化遺產。而同屬世界文化遺產之一，惡名昭彰嘅奧斯威辛集中營就位於克拉科夫西南60公里處。

對經歷過半條西伯利亞鐵路嘅背包客而言
三個鐘嘅車程真係轉眼就過
轉眼間
列車已抵達目的地克拉科夫(KRAKOW)

喺華沙時留意到大部分熱門旅遊景點
都可以透過手持當地旅遊卡而免費入場
汲取過經驗第一時間買返張克拉科夫卡
有效期3日嘅KRAKOW卡唔單止可免費遊覽多間博物館
連市內交通亦都可免費使用

詳情請參閱下列網址

同其他中央火車站一樣
克拉科夫火車總站有著清晰嘅水牌指引遊人
我要搭免費電車

離開火車站拎出電話
打開GOOGLE MAP查看交通
中伏

原來GOOGLE MAP係查唔到克拉科夫市內嘅交通
慶幸當地政府有自家研發嘅交通APP Jakdojade
如果有計畫前往克拉科夫嘅朋友記得下載定先出發啦

究竟係因為GOOGLE MAP用唔到而導致政府出官方APP
定還是政府為推官方APP而BAM鳩GOOGLE MAP
我真係睇唔透

有咗官方加持嘅Jakdojade幫手
喺邊搭車同坐邊架車一目了然

電車嘅外表同華沙嘅相差甚遠
或者係唔同城市就有唔同嘅特色
但兩者內部同樣設有清晰嘅電子廣告版提示乘客落車

今次住嘅係距離克拉科夫古城區約10分鐘步行時間
位於西南方嘅Ginger ApartHostel
當時去到嘅第一個感覺係：唔L係掛!?

畀十秒時間大家睇下呢度邊忽會有地方住呢(GOOGLE地圖圖片)

答案...

緊閉嘅大閘右下角
旅舍招牌清晰可見招牌

大廈有一昇降機
唯門外豎立「壞__咗」告示
背負約60磅行李嘅樓豬唯有徒步行上位於三樓嘅旅舍

而事後先發現個牌係呃 人

雖然門外觀感好差
但上到嚟先發現別有洞天

呢度唔單止有美麗而友善嘅接待員(冇圖)
舒適而潔淨嘅床舖(冇圖)
寬敞而溫暖嘅浴室(冇圖)
喺度仲認識到一位令樓豬對南泡人改觀——一個非常有型嘅南韓男孩

我係阿姜，職業係畫家
畢業後曾於中學任職數學老師嘅姜顯佑過著收入穩定而令人羨慕嘅生活
數年前為追逐兒時夢想奮而向校方請辭
流浪於國外已久嘅佢現時靠著畫畫賺取生活費

「我習慣用自己嘅畫筆紀錄旅程上嘅所見所聞。」

同為亞洲人文化背景相近
好明白一位中學教師要辭職去做藝術家係一件幾咁瘋狂嘅事

「慶幸屋企人比較開通，即使我呢個決定比較瘋狂都冇反對過」

而曾經喺捷克流浪九個月嘅佢不但為樓豬往後嘅旅程提供咗唔少意見
去到布拉格時南韓人更為樓豬帶嚟一個十分大嘅驚喜

「如果你去布拉格，可以搵到我嘅作品展」

今次有圖
攝於克拉科夫Last day
姜生啱啱瞓醒之時

「野生駱駝會嫉妒佩特拉駱駝嘅美麗衣裳；佩特拉駱駝又會嚮往野生駱駝嘅自由，你呢？有享受自己所擁有嘅嘢嗎？」

唔記得粗體
柒咗添

好羨慕樓豬可以一路踩上英國玩埋浴途啲歐洲國家
可惜我今次因爲時間同旅費所限 淨係喺俄羅斯玩到聖彼得堡就要回港了

野生駱駝會嫉妒佩特拉駱駝嘅美麗衣裳
佩特拉駱駝又會嚮往野生駱駝嘅自由
你呢？有享受自己所擁有嘅嘢嗎？
(Kang, 2017)

啲畫幾靚

佛誕有更新

真真正正嘅等到佛誕

喺 Amsterdam，等唔到樓豬出 Amsterdam 文
唔知 Munich/Berlin/Copenhagen 會唔會趕得切呢

難啲喎
budapest、vienna同slovenia嘅篇幅太大了
寫到布拉格或者都有可能嘅

連囝都為老納推出新icon

有覺悟捨棄高薪厚職嘅追夢
同自知讀書唔成而逃避現實嘅分別或者就係咁

聽著歌等

等緊

five~

four~

咁依段路點搞

three~

two~

一星期入一次

one~

都仲有國際線No.5
仲要係快車 21小時就到 不過就會貴啲

我依家住緊係樓豬住嘅滾石旅館 不過佢英文叫montana hostel 唔知係咪分店
旅客就唔多 但係好多local係當地長住 頭先先比幾個local捉住對vodka 其中一個醉咗仲要比isis啲片我睇 搞到我依家都巧驚驚

題外話 係俄國街頭成日有俄佬對住我笑 又或者打個招呼之後講幾句俄文 搞到我都唔知俄佬真係咁nice 定恥笑緊我哋ching chong

似乎係同一間但改咗名
可能5月比較少遊客所以相對多啲LOCAL(掛)

就自己經驗嚟講
IRKUTSK人對亞洲面孔嘅人幾有好感
仲記得銘哥就係喺坐地鐵途中識到靚靚俄妹女朋友嗎

不過HOMELESS多係另一個問題
個人自信少少同友善啲應該猜咩大問題

ANYWAY
ENJOY YOUR TRIP

準備開新POST畀你倒數

依家喺 Munich 食兩個包當晚餐就上下連登咁
樓豬除咗集中營之外有冇咩推薦下

我好鍾意新天鵝堡
但好多朋友仔都話狗也不屌

BTW
喺MUNICH俾人拉咗去睇慕尼黑皇宮(Umfassende Sanierung der Residenz München)
有時間嘅可以睇下

頭已側
負評

Thx 樓豬
雖然冇咩點出聲但我一直都有 moon post㗎
樓豬個post可以話係我今個trip嘅半本guide book

預測落雨
國王湖又係

有冇晚餐推介

我嗰兩日都係食越南菜

多謝支持

似乎呢個POST有機會爆
開定POST 3等大家搵到路

幫手推下

爆post